<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>


        <string id="st_lootbox_small_bad">
                <text>잠긴 작은 도구 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_bad_descr">
                <text>
            간단한 자물쇠로 고정된 중간 크기의 도구 상자입니다. 스토커의 개인 소유물을 보관하는 가장 비용 효율적인 방법이며 상자는 외부 요소로부터 보호를 거의 제공하지 않고 따기 쉽습니다. 결과적으로 가장 가난한 스토커만이 감히 그 안에 귀중한 것을 남길 것은 분명해 보입니다. 자물쇠의 품질이 낮고 약간의 노력으로도 열 수 있습니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_ok">
                <text>잠긴 강철 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_ok_descr">
                <text>
            자물쇠가 달린 심플한 강철 상자. 도구 상자와 달리 이 상자는 내용물을 안전하게 보관하도록 특별히 설계되었으며 조작에 대해 어느 정도 보호 기능을 제공합니다. 이러한 유형의 상자는 일반적으로 스토커가 개인 소유물을 약탈하려는 도둑을 막기 위해 사용합니다. 자물쇠의 품질이 나쁘진 않지만 따기 어렵진 않습니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_good">
                <text>보안 컨테이너</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_good_descr">
                <text>
            내부 잠금 장치가 있는 멋진 노란색 하드쉘 컨테이너. 케이스는 알려지지 않은 복합 재료로 만들어졌으며 변조 및 요소에 저항하도록 설계되었습니다. 이러한 상자는 존 외부에서 반입되며 물품을 안전하게 보관할 수 있는 최상의 수단으로 외국인과 부유한 스토커에게 인기가 있습니다. 내부 잠금장치는 매우 복잡하지만 딸 수는 있어 보입니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_artifact">
                <text>잠긴 납 안감 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_artifact_descr">
                <text>
            전문적으로 제작된 납 안감 처리된 케이스에 내장형 잠금 장치가 있으며 우크라이나 과학부 상징이 스탬프 처리되어 있습니다. 이 케이스는 종종 생태학자들이 위험한 지역을 통해 인공물을 운반하는 데 사용되며 내부에 방사선을 유지하면서 습기와 도둑이 될 가능성을 외부에 유지하는 데 탁월합니다. 경비원을 고용하더라도 생태학자 그룹은 수집한 아티팩트와 연구 데이터를 노리는 경우가 많기 때문에 고가의 정보와 유물을 안전한 컨테이너에 보관하는 것이 표준 관행이 되었습니다. 내부 잠금 장치는 전문적으로 만들어졌으며 따기가 상당히 어렵습니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_briefcase">
                <text>잠긴 서류 가방</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_briefcase_descr">
                <text>
            잠긴 내화성 서류 가방. 상당히 가볍고 휴대성이 좋습니다. 이와 같은 서류 가방은 과학자와 군인이 민감한 문서를 운반하거나 범죄 조직이 많은 양의 지폐를 운반하는 데 일반적으로 사용합니다. 이런 용도로 사용되곤 하는 이 케이스의 잠금 장치는 상당히 견고합니다.\n\n
                </text>
        </string>
    
        <string id="st_lootbox_survival">
                <text>서바이벌 보관함</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_survival_descr">
                <text>
                        여러 유용한 보급품 들어 있는 잠긴 방수 상자. 이러한 특수 데드-드롭 스타일 캐시는 은밀한 작전을 수행하는 현장 요원의 재보급하기 위해 사용됩니다. 주로 준군사 및 비밀 태스크 포스에 의해 사용됩니다. 하지만 상자의 겉과 속 어느 쪽에도 식별 표시가 없어 이러한 사건이 간첩의 것인지, 순박한 스토커의 것인지 구분하기 어려운 경우가 많습니다. 존의 방사능에 오염된 토양에 물건을 묻어야 하는, 제법 본질적인 위험 때문에 이 은닉처는 도둑을 막을 수 있을 만큼 강력한 잠금 장치가 달려 있습니다. \n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_large_shotgun">
                <text>소총 보관함</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_shotgun_descr">
                <text>
            사냥용 소총과 산탄총을 보관하는 데 사용되는 나무 케이스. 오리와 사슴 사냥을 위해 들판으로 팔을 뻗는 세련된 방법입니다. 이러한 유형의 경우는 일반적으로 존 외부의 자신의 집으로 돌연변이 트로피 몇 개를 가방에 가져가고 싶어하는 관광객이 가져옵니다. 그런 관광객들은 보통 존을 단순히 방사능 사파리 이상으로 보지 않으며, 종종 이상현상 들판이나 더 위험한 돌연변이의 턱에서 불행한 최후를 맞이합니다.\n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_surplus">
                <text>군용 무기 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_surplus_descr">
                <text>
           일반적으로 소총과 무기를 운반하는 데 사용되는 자물쇠가 달린 군용 상자입니다. 잦은 도난과 군사 장비 '부족'에 대응하여 우크라이나 군은 병기 및 기타 군사 장비에 관한 보안 조치와 프로토콜을 강화했습니다. 결과적으로 이 상자의 자물쇠는 비정상적으로 강합니다. 자물쇠를 깨는 데 많은 노력이 필요할 것으로 예상됩니다 ...\n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_rifle">
                <text>펠리칸 소총 케이스</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_rifle_descr">
                <text>
            긴 소총을 운반하는 데 자주 사용되는 단단한 방수 케이스. 존에서 그런 호화로운 저격총을 돌볼 여유가 있는 사람들은 용병이나 그에 필적하는 위험한 사람들이므로 이러한 상자는 매우 드물고 소유하는 것도 위험합니다.\n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_monolith">
                <text>모노리스 보관함</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_monolith_descr">
                <text>
            뚜껑에 모노리스의 상징이 새겨진 무겁고 화려한 상자. 이 상자는 위시 그랜터 그 자체에 의해 존재하게 되며 장비 및 공급품에 대한 모노리스의 소원을 충족시킨다고 합니다. 자물쇠는 일반적인 수단으로 여는 것이 거의 불가능하며 케이스는 사실상 난공불락입니다. 그러나 이런 희귀한 발견은 상인이나 수집가의 눈을 사로잡을 가능성이 높습니다.\n\n
                </text>
        </string>
    <string id="st_box_difficulty">
        <text>잠금 난이도:</text>
    </string>
    <string id="st_lootbox_get">
        <text>발견 </text>
    </string>
    <string id="st_cant_unlock">
        <text>자물쇠 따개가 상자를 열기에 충분하지 않습니다.</text>
    </string>


    <string id="st_restore_pick">
        <text>자물쇠 따개를 채워 넣었습니다.</text>
    </string>
        
    <string id="st_pick_bundle">
        <text>묶음으로 합치기</text>
    </string>
    <string id="st_pick_split">
        <text>개별로 나누기 </text>
    </string>
    <string id="st_try_pick">
        <text>상자 따기</text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammo">
        <text>탄약 박스 발견 </text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammos">
        <text>탄약 박스들을 발견 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_3">
        <text>거의 새 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_2">
        <text>상태 좋은 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_1">
        <text>나쁘지 않은 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_0">
        <text>상태 나쁜 </text>
    </string>


    <string id="st_money">
        <text> 루블</text>
    </string>


        <string id="st_lockpick">
                <text>자물쇠 따개</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_descr">
                <text>자물쇠 따개 낱개. 그 자체로는 사용 할 수 없지만 자물쇠 따기 세트에서 마모되거나 부러진 자물쇠를 교체하는 데 사용할 수 있습니다. 공간을 절약하기 위해 5개를 묶을 수 있습니다. 자물쇠 따기 세트를 보충하려면 이것을 자물쇠 따기 세트로 드래그 하세요.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lockpick_bundle">
                <text>자물쇠 따개 뭉치</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_bundle_descr">
                <text>자물쇠 따개 5개 묶음. 자물쇠를 따기에 충분하지만 자물쇠 따기 세트에 들어있는 토션 렌치가 필요합니다. 이 번들로 한 번에 여러 픽을 교체할 수 있습니다. 자물쇠 따기 세트를 보충하려면 이것을 자물쇠 따기 세트로 드래그 하세요.\n\n
                </text>
        </string>
    
        <string id="st_skelekey">
                <text>해골 열쇠</text>
        </string>
        <string id="st_skelekey_descr">
                <text>이상현상에 노출된 것처럼 보이는 이상한 열쇠. 칼날은 부자연스럽게 구부러져 있고, 이빨은 불길하게 빛나며 끊임없이 모양과 크기가 변하는 것처럼 보입니다.\n\n</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_set">
                <text>자물쇠 따개 세트</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_set_descr">
                <text>여러 개의 자물쇠 따개와 토션 렌치가 들어 있는 작은 케이스. 자물쇠 따개는 정직한 사람들에겐 실수로 잠긴 집으로 들어가기 위해서, 부정직한 사람들에게도 그와 비슷한 용도로 사용됩니다. 존에서 이러한 장치는 보통 자신에게 속하지 않은 컨테이너를 여는 데 사용됩니다. 이러한 자물쇠 따개는 어떤 자물쇠도 열 수 있지만 마모와 파손에 취약합니다. 이걸 자주 사용할 계획이라면 부품들을 자주 교체해줘야 합니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_spooky_1">
                <text>씨발 상자 열어!</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_2">
                <text>어이, 상자 좀 열어봐.</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_3">
                <text>여 기 서 꺼 내 줘</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_4">
                <text>나한테 보드카가 있는데 이거 좀 열어 줄 수 있어?</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_free">
                <text>하하하하하! 난 자 유 다!!!</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_dad">
                <text>보관함 속 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_dad_descr">
                <text>미샤,\n\n
                        집으로 돌아가기 힘들 것 같아. 이 아티팩트을 가져다가 내 이름을 대고 사하로프에게 줘. 아마 엄마에게 치료제를 줄 거야. 핀치의 갱단이 나를 뒤쫓고 있어. 방법이 없어. 어떻게든 일을 끝내야해.\n\n미안해, 형. 즐라타에게 사랑한다고 전해 줘.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_tarkov">
                <text>안전 케이스에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_tarkov_descr">
                <text>이 좆같은 곳. 오늘 이글이 개 무리와 싸울 때 그 좆같은 이상현상 중 하나랑 맞딱뜨렸어. 그 새끼 허벅지가 내 얼굴로 날아왔다고! 인식표도 찾을 수 없었고, 그 조각들이 씨발 최소 반경 20야드에 흩어져 있었어. 자칼도 밀리기 시작했고 결국 땅에서 뒹굴고 있는 소리만 쳐 들려왔지. 우리가 쫓던 테라그룹 새끼들, 제발 어디 방사능 늪에서 썩어가고 있길 빈다. 그 개씹새끼들. 난 약탈자나 자본주의자를 조지겠다고 서명한거지 이딴 개짓을 한다고 한적 없어! 당장 여기서 뜬다. 다 좆까. \n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_bandit">
                <text>서류 가방에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_bandit_descr">
                <text>플리, 만약 당신이 이것을 읽고 있다면, 치프의 부하들에게 가물건 가져가지 마. 그 새끼 우리를 죽이려고 했어! 보르와 나만 간신히 빠져나왔어. 그는 보로브가 묘지에 대한 통제권을 넘겨서 그놈이 이제 보스고 형제 뒤통수를 칠거라고 생각해. 이 전리품 가지고 술탄에게 가서 적당히 몇놈 고용해. 그 년한테 지 입지를 좀 파악시키자고. 다리에서 보자. \n\n- 웜\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_sniper">
                <text>소총 보관함에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_sniper_descr">
                <text>보론,\n\n이걸 찾으면 급수탑에 붙여놔. 스니치는 현재 프리덤과 함께 숨어 있어. 2200시에 쥐새끼를 내쫓을 거고 아마 검문소를 몰래 지나치려고 할 거야. 그러기 전에 처리하고 꼭 플래시 드라이브를 회수했는지 확인해. 나머지 놈들한테 무슨 일이 일어났는진 알바 아니니까.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_digger">
                <text>보관함에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_digger_descr">
                <text>유리, 드디어 일거리를 구했어! 늪의 보관함에 대한 정보를 얻었거든. 할 수 있는 한도 내에서 안전하게 되찾았어. 아직 물건이 너무 많아서 돌아오는 길에 또 가져오려고. 몇몇 벤디트들이 주위를 기웃거리는 걸 확인해서 SVT를 가져갈 거야. 여기 니 몫. 행운을 빌어! \n\n 빅토르가\n\n
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_note_birthday">
                <text>소총 상자에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_birthday_descr">
                <text>이봐 친구!\n\n 내 부하들과 나를 그 불구덩이 지옥에서 정말 수도 없이 구해 준 거, 고맙다는 말을 하고 싶었어. 좀 있으면 당신의 생일이라는 소식을 듣고 이 장난감을 얻기 위해 연줄좀 대고 몇 가지 부탁을 좀 해봤지. 당신이 그 낡은 SVU가 똥덩어리, 탄 튀는 병신, 뭐 이것 저것에 대해 계속 불평한다는 건 알고 있어. 그래서 당신을 위해서 진짜 저격수의 무기를 구했으니까, 사양말라고 친구! 혹시 술 마시고 싶으면 창고로 돌아와. 거기 있을 테니까.\n\n- 파샤\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_mikhail">
                <text>도구 상자의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_mikhail_descr">
                <text>콘스탄틴에게,\n\n 이 도구들 가지고 맨건에게 가져가. 도구가 부족해. 덕 테이프와 낚싯줄만으로는 한계가 있으니까.\n\n - Mikhail\n\n
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_note_orders">
                <text>서바이벌 보관함의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_orders_descr">
                <text>
                        페트리엇님에게,\n\n귀하의 주문은 다음과 같습니다:\n\n좌표 B-R-N-2-5에서 시노비와 만나십시오.\n보급된 변장용 물품을 사용하여 지점명 카파 오스카에 잠입하십시오. 일반적으로 접근을 통제하기 위해 외부에 영장 담당관이 있습니다. 제공된 돈을 뇌물로 사용하십시오.\시노비에게 한 패키지를 주십시오. 다른 패키지를 가지고 찰리 포인트에 있는 연료 탱크로 전달하십시오. 이때 타이머를 22시간으로 설정합니다.\n완료되면 시노비와 합류하고 브리핑을 위해 합류지점 A-4로 탈출합니다.\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_vodka">
                <text>서바이벌 보관함의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_vodka_descr">
                <text>
                        \n보드카여! 강렬한 보드카여!
                        \n보드카여! 내게 안식을 주는 보드카여!
                        \n보드카여! 항상 빛나는 보드카여!
                        \n보드카여! 당신은 진짜 남자를 위한 음료수이자,
                        \n흐르는 눈물을 닦아주는 부드러운 손길이자,
                        \n내면의 슬픔을 감싸주는 두터운 담요이자,
                        \n어둠의 공포를 막아주는 든든한 방패라네!
                        \n보드카여! 가장 멋진 내 친구여!\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_transmute">
                <text>아티팩트 케이스의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_transmute_descr">
                <text>선임 연구원 파벨에게,\n\n우리는 '모래시계' 아티팩트의 변환으로 다소 제한적인 성공을 경험했습니다. 프루트 펀치 이상현상에 아티팩트을 적용하면 예상대로 반응했지만, 이후에 필드에 플래시 아티팩트를 추가하자 예상치 못한 급격한 에너지 급증이 발생했습니다. 인턴 앤드류 척은 등을 맞고 현장 컴퓨터 중 하나가 액체 손상을 입었지만 다행히 직원이나 장비 전체에는 거의 피해가 없었습니다. 그러나 유감스럽게도 우리 슈트와 현장 장비에 사라지지 않는 끔찍한 악취가 나기 시작했습니다! 즉시 새로운 장비를 요청하고 암시장에서 오래된 슈트를 판매할 것입니다. 변환을 위한 재료중 하나를 여기에 보관하고 있으니 우리가 레시피를 미세 조정하기 전까지 다른 위험에 빠지고 싶지 않습니다.\n\n연구원 니콜라이 올림. \n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_spooky">
                <text>아티팩트 케이스의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_spooky_descr">
                <text>사하로프 교수님,\n\어제 윈디라는 이름의 스토커가 간이 연구소를 방문하여 매우 이상한 아티팩트를 우리에게 팔았습니다. 그는 이게 '폴터가이스트의 정체'라고 주장했구요. 우리는 이 아티팩트의 출처가 어디인지 확실하지 않습니다. 판매자에게 질문을 던졌을 때 그는 말하기를 거부했습니다. 구성은 석영 덩어리와 비슷하지만 젖은 모래처럼 비정질입니다. 샘플은 정지 상태에서 부유하고 암석과 같은 근처의 작은 물체에 약한 중력 이상을 나타냅니다. 실험실에 적절한 장비가 없기 때문에 추가 분석을 위해 이 샘플을 보내드립니다.\n\n연구원 니콜라이 올림. \n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_spankbank">
                <text>서류 가방의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_spankbank_descr">
                <text>이봐, '업무'가 끝나면 망할 케이스를 닫고 정리좀 해! 만약 이 좆같은 페이지가 서로 붙어 있는 걸 발견하면 니 뒷구녕에 화염구를 집어 넣어주지.\n\n 
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_note_grenade">
                <text>탄약 상자의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_grenade_descr">
                <text>앤드류,\n\n내가 스포너의 가게에서 탄약을 사놨어. 항상 근무 중 담배피는 꼬라지를 보면 분명 군수품 창고에서 불꽃 놀이를 할 게 분명해 보이는데 말이지. 이 '레몬'을 쿠주네호브가 게시한 코돈의 서쪽 터널로 가져가. 거기서 아티팩트 상자를 들고있는 로너들을 만날 수 있을 거야. 라이언츠브와 로매네코를 데리고 와. 걔들은 신뢰할 수 있어. 거래가 끝나면 이 상자를 발견한 아티팩트는 그대로 놔둬.\n\n병장 코발렌코\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_deathlamp">
                <text>모노리스 보관함에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_deathlamp_descr">
                <text>형 제 들 이 여, 나 는 빛 을 보 았 고 그 것 이 영 혼 을 태 우 고 불 타 고 아 프 고 들 을 수 있 으 며 그 것 은 봉 인 되 어 야 합 니 다 그 리 고 우 리 는 저 주 를 받 았 습 니 다 빛 이 없 습 니 다 희 망 이 없 습 니 다 고 통 과 상 처 만 있 을 뿐 입 니 다 맙 소 사 아 프 지 않 아 요 치 워 버 려 요 도 와 주 세 요 도 와 줄 수 없 어 요 아 니 요 도와주세요
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_tourist">
                <text>샷건 상자에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_tourist_descr">
                <text>
                        \n\n 2018 9월 8일 
                        \n그 씹색기 같은 가이드 개 좆까라지! 찢어죽여도 시원찮을 사짜새끼가 우리보고 코돈이나 좀 돌게 하고 말았어! 그새끼가 뭐라 하는 줄 알아? 코돈 주변의 모든 통로로 갈라치면  '오, 거기 가지 마세요, 블러드써커가 있어요.' 지가 씨빨 똑똑한줄 아나보지? 오죽하면 내가 입닥치라고 했겠어! 나는 존에 그 같잖은 돼지나 개한테 총이나 좀 쏘려고 온게 아니야. 내일 표트르와 나는 검은계곡으로 가서 진짜 돌연변이를 사냥해 볼거야.
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_mechanic">
	<text>도구 상자에 들어있던 메모지</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_mechanic_descr">
		<text>
			\n \n 나, 안드레이 페트렌코의 개인적인 메모임
			\n \n 어제는 내 생일이었는데, 생각해보니까 존에 들어온지도 벌써 1년이 다되어간다. 물품 보급을 위해 가끔 바깥 세상에 나가기도 하지만 결국 난 여기가 더 좋다. 솔직히 말해서 바깥에서 지내봤자 내 기술에 존중따윈 없고 좆소에서 야근만 주구장창 하는데 그럴빠에는 좀 위험하긴 해도 존 안에서 물건 고쳐주고 정직하게 돈벌면서 감사인사 받는게 훨씬 보람차니까. 한 가지 재미있는 점은 10년간 고친 제품보다 여기서 지난 1년간 고친 총이 더 많다는거 정도?  
		</text>
	</string>
        	<string id="st_lootbox_note_chuckecheese">
		<text>이상한 박스 속의 메모</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_chuckecheese_descr">
		<text>
			아티 박사의 "재미존" 에서 보낸 시간은 즐거우셨나요? 저희가 제공해드리는 이 최고의 기념품도 즐기시길 바랍니다. 고객님을 다시 봴 수 있길 바랍니다.\n \n \n \n \n
			예외조항: 닥터 박사와 직원들은 기념품을 사용하는 도중에 발생하는 그 어떤 종류의 부상이나 부작용에 대해 책임을 지지 않습니다. 잘못된 사용은 열상, 타박상, 출혈, 방사능 노출, 실명, 중독, 화상, 동상, 천연두, 에볼라, 기생충 감염, 폐렴, HIV, 불면증, 코로나 19, 직장암, 신체부위의 영구 손실, 돌연변이화, 소화불량, 변비, 환각, 설사, 구토, TS화, 공황장애, 불안장애, 차원이동, 감정삭제를 포함한 존재하거나 존재할 가능성이 존재하는 모든 질병과 장애, 이상증상 등을 불러올 수 있으며 이에 대한 책임은 오로지 기념품 사용자 본인에게 있음을 알립니다. 본 내용에 대한 자세한 설명은 고객지원상담실 0x12182fa31-51249 로 연락하거나 P.O.로 메일을 보내주시길 바랍니다.
		</text>
	</string>
        <string id="st_lootbox_docs_sheet">
                <text>누락된 문서</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_sheets">
                <text>오래된 문서</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_docs_notebook">
                <text>연구노트</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_folder">
                <text>문서가 있는 폴더</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_usb">
                <text>플래시 드라이브</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_sheet1_descr">
	<text>정보국에서 발행한것으로 보이는 문서입니다. 무선 통신 장치의 이상이나 고장으로 통신이 불가능 할 때 종종 이런 아날로그 방식으로 내용을 전달하기도 하며, 일부 중요한 문서 또한 지류로 작성되어 보관됩니다. 내용은 암호화 되어 있습니다. 일반인들이 암호를 해독할 수 있을리는 전무하므로 들고 있어도 가치는 크게 없습니다. SSU는 아마 이 문서를 찾고있을지도 모릅니다.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet2_descr">
		<text>오래된 연구노트의 일부 페이지 입니다. 일부 사람들에게는 흥미로운 내용일 수 있지만 대부분은 관심도 없으며 이미 오래된 내용들도 있습니다. 삐뚤빼뚤한 손글씨나 보관 상태를 미루어보아 확실한건 보고서나 논문이 아니라 개인이 작성한 단순 메모라는 점 입니다. 어쩌면 과학자들이 이 문서에서 무언가 발견해낼 수 있을지도 모릅니다.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet3_descr">
		<text>상당히 훼손된 문서 입니다. 내용 중 일부는 복잡한 실험실 장치처럼 보이는 다이어그램이 있지만, 그것 뿐입니다. 얼룩과 훼손자국으로 인해 대부분의 텍스트는 이해하기 어렵습니다.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet4_descr">
		<text>여러 품목과 각 품목에 대한 가격, 그리고 배달 장소가 적혀있는 운송장의 일부입니다. 상태는 꽤 좋지만 발행일자나 배송일자가 적혀있지 않기 때문에 언제 배송되었는지는 모릅니다. 또한 모든 품목은 코드로 작성되어 있기에 정확히 어떤 품목인지 알 수 없지만 항목 옆에 있는 도매용 가격표는 매우 흥미롭습니다.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet5_descr">
		<text>암호화된 통신 문서 입니다. 당사자만이 확인할 수 있는 여러 암구호들과 식별부호 두개가 적혀있습니다. 용병은 때때로 비밀과 익명성을 보장하기 위해 해킹 위험이 있는 디지털 방식 대신 아날로그 방식의 문서를 던지기 방식으로 정보를 전달하는 경향이 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook1_descr">
		<text>과학자들이 작성한듯한 현장 노트. 여러 페이지에 여러 그림과 연구 자료들이 적혀있는것으로 보입니다. 당사자인 과학자들 뿐만 아니라 여러 팩션에서 이 문서의 가치를 높게 평가할것입니다.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook2_descr">
		<text>두껍고 낡은 서류 뭉치입니다. 급여명세서, 평범한 보고서, 보도자료 등 일반적인 문서들로 가득 차 있습니다. 여기에서 발견할 수 있는 몇 가지 유용한 정보나 패턴이 있을 수 있지만, 직접 시간 투자할 가치는 없어보입니다.</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_notebook3_descr">
		<text>이 서류 뭉치에는 암호화된 회계 정보가 포함되어 있습니다. 아마 내무군의 소유일 가능성이 높지만 확신할 순 없지만 어쨋든 이 문서가 잘못된 사람의 손에 들어가면 매우 위험해질것으로 보입니다.</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_notebook4_descr">
		<text>X-Labs 중 한 곳에서 작성된것으로 보이는 오래된 문서들. 과학자들이 항상 수배중인 문서 중 하나입니다.</text>
	</string>

        <string id="st_lootbox_docs_folder_descr">
                <text>실험 기록, 관찰 및 스케치를 포함하여 과학적 정보가 포함된 여러 문서가 있는 파일. 이러한 문서의 대부분은 암호화되어 읽을 수 없습니다. </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_usb_descr">
                <text>서류 가방에서 발견한 플래시 드라이브. 정보에 액세스하려면 컴퓨터가 필요하지만 많은 양의 정보를 컴팩트하게 저장하고 전송하는 일반적인 방법입니다.</text>
        </string>


        <string id="ui_mcm_menu_lootboxes">
                <text>잠긴 상자</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_title">
                <text>잠긴 상자</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_stashchance">
                <text>은닉처에서 전리품 상자를 찾을 확률</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_deathchance">
                <text>죽은 스토커에게서 전리품을 찾을 확률(자물쇠 따개 포함)</text>
        </string>
        
        <string id="ui_mcm_lootboxes_animation">
                <text>상자 열기 애니메이션</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_debug">
                <text>디버그 로깅</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_override">
                <text>은닉처에 있는 기존 전리품 교체</text>
        </string>


	<string id="st_lootbox_toolbox">
		<text>잠긴 도구 상자</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_toolbox_descr">
		<text>간단한 자물쇠로 고정된 중간 크기의 도구 상자입니다. 주로 기술자들이 들고 다닙니다. 내부 구조를 생각해봤을때 예비 부품, 수리 키트, 공구류를 제외한 다른 물건이 들어있을꺼 같진 않습니다. 어쩌면 담배 몇 까치 정도는 있을수도 있구요. 꽤 튼튼한 잠금장치가 걸려있으며 내용물은 아마 좋겠죠?\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_medbox">
		<text>잠긴 의약품 보관함</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_medbox_descr">
		<text>
                멸균 처리된 보관함으로써 많은 양의 의약품을 안전하게 이동시키기 위해 만들어졌습니다. 또한 내용물은 일반적인 붕대부터 백신이나 병원균까지 보관될 수 있음을 상정하고 제작되었는지 꽤 튼튼한 잠금장치가 달려있습니다. 보통 의사 사무실에서 발견되며, 존에서 활동하는 닥터들에게는 꽤 가치있는 물건들이 담겨져있는것으로 보입니다. 물론 의약품은 다다익선이기 때문에 직접 열어서 써도 상관없습니다. \n \n
		\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase">
		<text>잠긴 탄약통</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_descr">
		<text>
                방수처리된 탄약통으로 탄창이나 탄약을 오래 보관할 수 있게끔 만들어진 보관함입니다. 사냥꾼이나 부유한 스토커들이 주로 들고있지만 종종 부품 꿈을 가지고 존에 들어온 신입 스토커들도 챙겨다닙니다. 존에 굴러다니는 대부분의 탄약들은 상태가 나쁘기에 이 보관함은 그 자체로도 꽤 가치있는 물건입니다. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_foodbox">
		<text>잠긴 철제 음식 보관함</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_foodbox_descr">
		<text>
		절연 및 방부 처리된 금속 음식 보관함입니다. 방사능에 노출되어도 안에 들어있는 음식물은 보존되기 때문에 가치가 높습니다. 존에서 흔하게 볼 수 있는 형태의 보관함은 아니지만 SSU가 음식을 보급할 때 주로 반입됩니다. 특히 적당한 냉장 기능이 있기 때문에 술장고 대용으로 사용하려는 스토커들도 있습니다. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_junkbox">
		<text>누군가의 잡템박스</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_junkbox_descr">
		<text>
		잡동사니들이 가득 들어있는 큰 보관함입니다. 있으나 마나 한 아날로그 자물쇠가 달려있습니다. 흔들면 안에 내용물이 마구잡이로 굴러다니는 소리가 들리며, 이로 미루어 보아 안에 있는 대부분은 쓰고 남은 부품들이나 공구류일 가능성이 큽니다. 근데 안에 좋은게 있을지는 누가 알겠어요? \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_devicecase">
		<text>생태학자의 샘플 컨테이너</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_device_descr">
		<text>
		생태학자가 샘플과 장비를 운반하기 위해 사용하는 EMP차폐 장치가 있는 방수 컨테이너 입니다. 안에는 샘플 보관을 위한 멸균 구획이 따로 있습니다. 이상현상으로 인해 장비가 파손되는 경우가 많이 발생하다 보니 환경부에서는 이 특수케이스를 과학자들에게 보급하기로 결정했다는 기록이 있습니다. 이 케이스에는 다양한 기기와 장비들이 포함되어 있습니다. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_snipercase">
		<text>저격총 케이스</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_snipercase_descr">
		<text>
		저격총을 운반하기 위한 특수 제작된 케이스 입니다. 긴 총열에 대응하기 위해 가로로 긴 형태를 취하고 있습니다. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_coinbox">
		<text>동전 보관함</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_coinbox_descr">
		<text>
	        상단에 알 수 없는 봉인이 되어있는 아주 무거운 보관함 입니다. 원래 열쇠구멍이 있어야 할 자리에는 동전 투입구가 있습니다. 그러나 확실한것은 루블 동전에는 맞지 않습니다. 어떤 코인을 사용해야 열릴까요? \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_tokens">
		<text>이상한 은화 더미</text>
	</string>
	<string id="st_tokens_descr">
		<text>알 수 없는 문양이 새겨진 커다란 은화들이 잔뜩 있습니다. 재미있어 보이는 이 동전은 아마 존에서 가치는 0에 수렴할것입니다. 문양은 키릴문자나 일본어처럼 보이네요.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_bad">
		<text>오래된 탄약 박스</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_bad_descr">
		<text>
			탄약을 보관하는데 사용되는 철제 상자 입니다. 주로 초기에 존에 유입된 물량들이며 상당히 낡고 오래되었습니다. 간단한 잠금장치가 달려있습니다.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_tacklebox">
		<text>Padlocked Tackle Box</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_tacklebox_descr">
		<text>
			Repurposed tackle box used to hold items. No fish exist in the Zone (at least, the Ecologists hope so) so there's a good chance you'll find something more useful than bait and tackle in here. \n \n 
		</text>
	</string>

        
        <string id="st_dot">
                <text>-</text>
        </string>
        <string id="st_money_low">
		<text>루불 한 다발</text>
	</string>
	<string id="st_money_low_desc">
		<text>루블 여러장이 묶여 있는 루블 다발 입니다. \n</text>
	</string>

	<string id="st_money_med">
		<text>얇은 루블 뭉치</text>
	</string>
	<string id="st_money_med_desc">
		<text>어느정도의 지폐를 묶어둔 루블 뭉치입니다. \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_high">
		<text>루블 뭉치</text>
	</string>
	<string id="st_money_high_desc">
		<text>상당한 가치가 있어보이는 루블 뭉치 입니다. 은행이라도 털었을까요? \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat">
		<text>두꺼운 루블 뭉치</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat_desc">
		<text>엄청난 양의 루블이 묶여 있는 돈 다발입니다. 이 정도면 다른 스토커 목에 걸고도 남을 양입니다. \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low">
		<text>현금 카드</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low_desc">
		<text>어느 가난한 스토커가 훔친 은행 카드 입니다. 일반적으로 잘 사용하는 형태의 화폐는 아니지만, 바깥 세계에서 물건을 대량 구매할때는 여전히 카드를 사용하는 경우가 있습니다. 현금 카드인 만큼 많은 양의 루블을 기대하긴 어렵습니다.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med">
		<text>신용 카드</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med_desc">
		<text>바깥세계의 신용카드사에서 발행 된 신용카드 입니다. 카드에는 해킹 및 도난 방지 시스템이 적용되어 있겠지만 어느정도 빼돌리는건 괜찮습니다. 경찰이 존 안으로 당신을 잡으러 오진 못할태니까요.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high">
		<text>VVIP 카드</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high_desc">
		<text>상당히 고급져보이는 카드입니다. 뒷면에는 VVIP라고 적혀 있습니다. 다른 신용카드들처럼 도난 방지 시스템이 되어 있지만 조금 빼돌리는건 괜찮을껍니다. 카드 주인은 돈 많은 바깥세계 부자거나, 아니면 이미 존에서 죽은 스토커일테니까요. 어느 쪽이든 조금 빌려 쓰는건 티도 안날껍니다.</text>
	</string>
	
	<string id="st_use_money1">
		<text>지갑에 현금 넣기</text>
	</string>
	<string id="st_use_money2">
		<text>지갑에 현금 넣기</text>
	</string>
	<string id="st_use_money3">
		<text>지갑에 현금 넣기</text>
	</string>
	<string id="st_use_money4">
		<text>지갑에 현금 넣기</text>
	</string>
	<string id="st_use_money_card">
		<text>카드 사용</text>
	</string>

</string_table>