<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>


        <string id="st_lootbox_small_bad">
                <text>잠긴 도구 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_bad_descr">
                <text>
            간단한 자물쇠로 고정된 중간 크기의 도구 상자입니다. 스토커의 개인 소유물을 보관하는 가장 비용 효율적인 방법이며 상자는 외부 요소로부터 보호를 거의 제공하지 않고 따기 쉽습니다. 결과적으로 가장 가난한 스토커만이 감히 그 안에 귀중한 것을 남길 것은 분명해 보입니다. 자물쇠의 품질이 낮고 약간의 노력으로도 열 수 있습니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_ok">
                <text>잠긴 강철 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_ok_descr">
                <text>
            자물쇠가 달린 심플한 강철 상자. 도구 상자와 달리 이 상자는 내용물을 안전하게 보관하도록 특별히 설계되었으며 조작에 대해 어느 정도 보호 기능을 제공합니다. 이러한 유형의 상자는 일반적으로 스토커가 개인 소유물을 약탈하려는 도둑을 막기 위해 사용합니다. 자물쇠의 품질이 나쁘진 않지만 따기 어렵진 않습니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_good">
                <text>보안 컨테이너</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_good_descr">
                <text>
            내부 잠금 장치가 있는 멋진 노란색 하드쉘 컨테이너. 케이스는 알려지지 않은 복합 재료로 만들어졌으며 변조 및 요소에 저항하도록 설계되었습니다. 이러한 상자는 존 외부에서 반입되며 물품을 안전하게 보관할 수 있는 최상의 수단으로 외국인과 부유한 스토커에게 인기가 있습니다. 내부 잠금장치는 매우 복잡하지만 딸 수는 있어 보입니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_artifact">
                <text>잠긴 납 안감 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_artifact_descr">
                <text>
            전문적으로 제작된 납 안감 처리된 케이스에 내장형 잠금 장치가 있으며 우크라이나 과학부 상징이 스탬프 처리되어 있습니다. 이 케이스는 종종 생태학자들이 위험한 지역을 통해 인공물을 운반하는 데 사용되며 내부에 방사선을 유지하면서 습기와 도둑이 될 가능성을 외부에 유지하는 데 탁월합니다. 경비원을 고용하더라도 생태학자 그룹은 수집한 아티팩트와 연구 데이터를 노리는 경우가 많기 때문에 고가의 정보와 유물을 안전한 컨테이너에 보관하는 것이 표준 관행이 되었습니다. 내부 잠금 장치는 전문적으로 만들어졌으며 따기가 상당히 어렵습니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_small_briefcase">
                <text>잠긴 서류 가방</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_small_briefcase_descr">
                <text>
            잠긴 내화성 서류 가방. 상당히 가볍고 휴대성이 좋습니다. 이와 같은 서류 가방은 과학자와 군인이 민감한 문서를 운반하거나 범죄 조직이 많은 양의 지폐를 운반하는 데 일반적으로 사용합니다. 이런 용도로 사용되곤 하는 이 케이스의 잠금 장치는 상당히 견고합니다.\n\n
                </text>
        </string>
    
        <string id="st_lootbox_survival">
                <text>서바이벌 보관함</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_survival_descr">
                <text>
                        여러 유용한 보급품 들어 있는 잠긴 방수 상자. 이러한 특수 데드-드롭 스타일 캐시는 은밀한 작전을 수행하는 현장 요원의 재보급하기 위해 사용됩니다. 주로 준군사 및 비밀 태스크 포스에 의해 사용됩니다. 하지만 상자의 겉과 속 어느 쪽에도 식별 표시가 없어 이러한 사건이 간첩의 것인지, 순박한 스토커의 것인지 구분하기 어려운 경우가 많습니다. 존의 방사능에 오염된 토양에 물건을 묻어야 하는, 제법 본질적인 위험 때문에 이 은닉처는 도둑을 막을 수 있을 만큼 강력한 잠금 장치가 달려 있습니다. \n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_large_shotgun">
                <text>소총 보관함</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_shotgun_descr">
                <text>
            사냥용 소총과 산탄총을 보관하는 데 사용되는 나무 케이스. 오리와 사슴 사냥을 위해 들판으로 팔을 뻗는 세련된 방법입니다. 이러한 유형의 경우는 일반적으로 존 외부의 자신의 집으로 돌연변이 트로피 몇 개를 가방에 가져가고 싶어하는 관광객이 가져옵니다. 그런 관광객들은 보통 존을 단순히 방사능 사파리 이상으로 보지 않으며, 종종 이상현상 들판이나 더 위험한 돌연변이의 턱에서 불행한 최후를 맞이합니다.\n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_surplus">
                <text>군용 무기 상자</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_surplus_descr">
                <text>
           일반적으로 소총과 무기를 운반하는 데 사용되는 자물쇠가 달린 군용 상자입니다. 잦은 도난과 군사 장비 '부족'에 대응하여 우크라이나 군은 병기 및 기타 군사 장비에 관한 보안 조치와 프로토콜을 강화했습니다. 결과적으로 이 상자의 자물쇠는 비정상적으로 강합니다. 자물쇠를 깨는 데 많은 노력이 필요할 것으로 예상됩니다 ...\n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_rifle">
                <text>펠리칸 소총 케이스</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_rifle_descr">
                <text>
            긴 소총을 운반하는 데 자주 사용되는 단단한 방수 케이스. 존에서 그런 호화로운 저격총을 돌볼 여유가 있는 사람들은 용병이나 그에 필적하는 위험한 사람들이므로 이러한 상자는 매우 드물고 소유하는 것도 위험합니다.\n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_monolith">
                <text>모노리스 보관함</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_large_monolith_descr">
                <text>
            뚜껑에 모노리스의 상징이 새겨진 무겁고 화려한 상자. 이 상자는 위시 그랜터 그 자체에 의해 존재하게 되며 장비 및 공급품에 대한 모노리스의 소원을 충족시킨다고 합니다. 자물쇠는 일반적인 수단으로 여는 것이 거의 불가능하며 케이스는 사실상 난공불락입니다. 그러나 이런 희귀한 발견은 상인이나 수집가의 눈을 사로잡을 가능성이 높습니다.\n\n
                </text>
        </string>
    <string id="st_box_difficulty">
        <text>잠금 난이도:</text>
    </string>
    <string id="st_lootbox_get">
        <text>발견 </text>
    </string>
    <string id="st_cant_unlock">
        <text>자물쇠 따개가 상자를 열기에 충분하지 않습니다.</text>
    </string>


    <string id="st_restore_pick">
        <text>자물쇠 따개를 채워 넣었습니다..</text>
    </string>
        
    <string id="st_pick_bundle">
        <text>묶음으로 합치기</text>
    </string>
    <string id="st_pick_split">
        <text>개별로 나누기 </text>
    </string>
    <string id="st_try_pick">
        <text>pick lock</text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammo">
        <text>탄약 박스 발견. </text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammos">
        <text>탄약 박스들을 발견. </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_3">
        <text>훌륭한 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_2">
        <text>상태가 좋은 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_1">
        <text>나쁘지 않은 </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_0">
        <text>시답잖은 </text>
    </string>


    <string id="st_money">
        <text> 루블</text>
    </string>


        <string id="st_lockpick">
                <text>자물쇠 따개</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_descr">
                <text>자물쇠 따개 낱개. 그 자체로는 사용 할 수 없지만 자물쇠 따기 세트에서 마모되거나 부러진 자물쇠를 교체하는 데 사용할 수 있습니다. 공간을 절약하기 위해 5개를 묶을 수 있습니다. 자물쇠 따기 세트를 보충하려면 이것을 자물쇠 따기 세트로 드래그 하세요.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lockpick_bundle">
                <text>자물쇠 따개 뭉치</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_bundle_descr">
                <text>자물쇠 따개 5개 묶음. 자물쇠를 따기에 충분하지만 자물쇠 따기 세트에 들어있는 토션 렌치가 필요합니다. 이 번들로 한 번에 여러 픽을 교체할 수 있습니다. 자물쇠 따기 세트를 보충하려면 이것을 자물쇠 따기 세트로 드래그 하세요.\n\n
                </text>
        </string>
    
        <string id="st_skelekey">
                <text>스켈레톤 키</text>
        </string>
        <string id="st_skelekey_descr">
                <text>이상현상에 노출된 것처럼 보이는 이상한 열쇠. 칼날은 부자연스럽게 구부러져 있고, 이빨은 불길하게 빛나며 끊임없이 모양과 크기가 변하는 것처럼 보입니다.\n\n</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_set">
                <text>자물쇠 따개 세트</text>
        </string>
        <string id="st_lockpick_set_descr">
                <text>여러 개의 자물쇠 따개와 토션 렌치가 들어 있는 작은 케이스. 자물쇠 따개는 정직한 사람들에겐 실수로 잠긴 집으로 들어가기 위해서, 부정직한 사람들에게도 그와 비슷한 용도로 사용됩니다. 존에서 이러한 장치는 보통 자신에게 속하지 않은 컨테이너를 여는 데 사용됩니다. 이러한 자물쇠 따개는 어떤 자물쇠도 열 수 있지만 마모와 파손에 취약합니다. 이걸 자주 사용할 계획이라면 부품들을 자주 교체해줘야 합니다.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_spooky_1">
                <text>씨발 상자 열어!</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_2">
                <text>어이, 상자 좀 열어봐.</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_3">
                <text>여 기 서 꺼 내 줘</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_4">
                <text>나한테 보드카가 있는데 이거 좀 열어 줄 수 있어?</text>
        </string>
        <string id="st_spooky_free">
                <text>하하하하하! 난 자 유 다!!!</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_dad">
                <text>보관함 속 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_dad_descr">
                <text>Missha,\n\n
                        집으로 돌아가기 힘들 것 같아. 이 아티팩트을 가져다가 내 이름을 대고 Sakharov에게 줘. 아마 엄마에게 치료제를 줄 거야. Finch의 갱단이 나를 뒤쫓고 있어. 방법이 없어. 어떻게든 일을 끝내야해.\n\n미안해, 형. Zlata한테 사랑한다고 전해 줘.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_tarkov">
                <text>안전 케이스에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_tarkov_descr">
                <text>이 좆같은 곳. 오늘 Eagle이 개 무리와 싸울 때 그 좆같은 이상현상 중 하나랑 맞딱뜨렸어. 그 새끼 허벅지가 내 얼굴로 날아왔다고! 인식표도 찾을 수 없었고, 그 조각들이 씨발 최소 반경 20야드에 흩어져 있었어. Jackal도 밀리기 시작했고 결국 땅에서 뒹굴고 있는 소리만 쳐 들려왔지. 우리가 쫓던 Terra Group 새끼들, 제발 어디 방사능 늪에서 썩어가고 있길 빈다. 그 개씹새끼들. 난 약탈자나 자본주의자를 조지겠다고 서명한거지 이딴 개짓을 한다고 한적 없어! 당장 여기서 뜬다. 다 좆까. \n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_bandit">
                <text>서류 가방에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_bandit_descr">
                <text>Flea, 만약 당신이 이것을 읽고 있다면, 치프의 부하들에게 가물건 가져가지 마. 그 새끼 우리를 죽이려고 했어! Vor와 나만 간신히 빠져나왔어. 그는 Borov가 묘지에 대한 통제권을 넘겨서 그놈이 이제 보스고 형제 뒤통수를 칠거라고 생각해. 이 전리품 가지고 술탄에게 가서 적당히 몇놈 고용해. 그 년한테 지 입지를 좀 파악시키자고. 다리에서 보자. \n\n- Worm\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_sniper">
                <text>소총 보관함에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_sniper_descr">
                <text>Voron,\n\n이걸 찾으면 급수탑에 붙여놔. 스니치는 현재 프리덤과 함께 숨어 있어. 2200시에 쥐새끼를 내쫓을 거고 아마 검문소를 몰래 지나치려고 할 거야. 그러기 전에 처리하고 꼭 플래시 드라이브를 회수했는지 확인해. 나머지 놈들한테 무슨 일이 일어났는진 알바 아니니까.\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_digger">
                <text>보관함에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_digger_descr">
                <text>Yuri, 드디어 일거리를 구했어! 늪의 보관함에 대한 정보를 얻었거든. 할 수 있는 한도 내에서 안전하게 되찾았어. 아직 물건이 너무 많아서 돌아오는 길에 또 가져오려고. 몇몇 벤디트들이 주위를 기웃거리는 걸 확인해서 SVT를 가져갈 거야. 여기 니 몫. 행운을 빌어! \n\n Viktor\n\n
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_note_birthday">
                <text>소총 상자에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_birthday_descr">
                <text>이봐 친구!\n\n 내 부하들과 나를 그 불구덩이 지옥에서 정말 수도 없이 구해 준 거, 고맙다는 말을 하고 싶었어. 좀 있으면 당신의 생일이라는 소식을 듣고 이 장난감을 얻기 위해 연줄좀 대고 몇 가지 부탁을 좀 해봤지. 당신이 그 낡은 SVU가 똥덩어리, 탄 튀는 병신, 뭐 이것 저것에 대해 계속 불평한다는 건 알고 있어. 그래서 당신을 위해서 진짜 저격수의 무기를 구했으니까, 사양말라고 친구! 혹시 술 마시고 싶으면 창고로 돌아와. 거기 있을 테니까.\n\n- Pasha\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_mikhail">
                <text>도구 상자의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_mikhail_descr">
                <text>Konstantin,\n\n 이 도구들 가지고 Mangun에게 가져가. 도구가 부족해. 덕 테이프와 낚싯줄만으로는 한계가 있으니까.\n\n - Mikhail\n\n
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_note_orders">
                <text>서바이벌 보관함의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_orders_descr">
                <text>
                        Patriot,\n\n귀하의 주문은 다음과 같습니다:\n\n좌표 Beta Rho Niner Two Five에서 Shinobi와 만나십시오.\n보급된 변장용 물품을 사용하여 관심 지점 Kappa Oscar에 잠입하십시오. 일반적으로 접근을 통제하기 위해 외부에 영장 담당관이 있습니다. 제공된 돈을 뇌물로 사용하십시오.\nShinobi에게 한 패키지를 주십시오. 다른 패키지를 가지고 Charlie 위치에 있는 연료 탱크로 전달하십시오. 이때 타이머를 22시간으로 설정합니다.\n완료되면 Shinobi와 랑데뷰하고 브리핑을 위해 랑데뷰 포인트 Alpha 4로 탈출합니다.\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_vodka">
                <text>서바이벌 보관함의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_vodka_descr">
                <text>
                        \nVodka! You're feeling stronger!
                        \nVodka! No more feeling bad!
                        \nVodka! Your eyes are shiny!
                        \nVodka! You are the real man!
                        \nVodka! Wipes away your tears!
                        \nVodka! Removes your fears!
                        \nVodka! Everyone is gorgeous!
                        \nYeah Vodka!\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_transmute">
                <text>아티팩트 케이스의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_transmute_descr">
                <text>선임 연구원 Pavel,\n\n우리는 '모래시계' 아티팩트의 변환으로 다소 제한적인 성공을 경험했습니다. 프루트 펀치 이상현상에 아티팩트을 적용하면 예상대로 반응했지만, 이후에 필드에 플래시 아티팩트를 추가하자 예상치 못한 급격한 에너지 급증이 발생했습니다. 인턴 Andreychuk은 등을 맞고 현장 컴퓨터 중 하나가 액체 손상을 입었지만 다행히 직원이나 장비 전체에는 거의 피해가 없었습니다. 그러나 유감스럽게도 우리 슈트와 현장 장비에 사라지지 않는 끔찍한 악취가 나기 시작했습니다! 즉시 새로운 장비를 요청하고 암시장에서 오래된 슈트를 판매할 것입니다. 변환을 위한 재료중 하나를 여기에 보관하고 있으니 우리가 레시피를 미세 조정하기 전까지 다른 위험에 빠지고 싶지 않습니다.\n\n직원 연구원 Nikolai \n\n
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_spooky">
                <text>아티팩트 케이스의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_spooky_descr">
                <text>주임교수 Sakharov,\n\어제 Windy라는 이름의 스토커가 Mobile Lab을 방문하여 매우 이상한 아티팩트를 우리에게 팔았습니다. 그는 이게 '폴터가이스트의 정체'라고 주장한다. 우리는 이 아티팩트의 출처가 어디인지 확실하지 않습니다. 판매자에게 질문을 던졌을 때 그는 말하기를 거부했습니다. 구성은 석영 덩어리와 비슷하지만 젖은 모래처럼 비정질입니다. 샘플은 정지 상태에서 부유하고 암석과 같은 근처의 작은 물체에 약한 중력 이상을 나타냅니다. 실험실에 적절한 장비가 없기 때문에 추가 분석을 위해 이 샘플을 보내드립니다.\n\n직원 연구원 Nikolai \n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_spankbank">
                <text>서류 가방의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_spankbank_descr">
                <text>이봐, '업무'가 끝나면 망할 케이스를 닫고 정리좀 해! 만약 이 좆같은 페이지가 서로 붙어 있는 걸 발견하면 니 뒷구녕에 파이어볼을 집어 넣주지.\n\n 
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_note_grenade">
                <text>탄약 상자의 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_grenade_descr">
                <text>Andrey,\n\n내가 Spooner의 가게에서 탄약을 사놨어. 항상 근무 중 담배피는 꼬라지를 보면 분명 군수품 창고에서 불꽃 놀이를 할 게 분명해 보이는데 말이지. 이 '레몬'을 Kuznetsov가 게시한 서쪽의 Cordon에 있는 터널로 가져가져가. 거기서 아티팩트 상자를 들고 로너들을 만날 수 있을 거야. Lyontsov와 Romanenko를 데리고 와. 걔들은 신뢰할 수 있어. 거래가 끝나면 이 상자를 발견한 아티팩트는 그대로 놔둬.\n\n병장. Kovalenko\n\n
                </text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_note_deathlamp">
                <text>모노리스 보관함에 들어있는 메모</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_deathlamp_descr">
                <text>형 제 들 이 여, 나 는 빛 을 보 았 고 그 것 이 영 혼 을 태 우 고 불 타 고 아 프 고 들 을 수 있 으 며 그 것 은 봉 인 되 어 야 합 니 다 그 리 고 우 리 는 저 주 를 받 았 습 니 다 빛 이 없 습 니 다 희 망 이 없 습 니 다 고 통 과 상 처 만 있 을 뿐 입 니 다 맙 소 사 아 프 지 않 아 요 치 워 버 려 요 도 와 주 세 요 도 와 줄 수 없 어 요 아 니 요 도와주세요
                </text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_tourist">
                <text>샷건 상자에 들어있는 메모r</text>
        </string>
        <string id="st_lootbox_note_tourist_descr">
                <text>
                        \n\n 2018 9월 8일 
                        \n그 씹색기 같은 가이드 개 좆까라지! 찢어죽여도 시원찮을 사짜새끼가 우리보고 Cordon이나 좀 돌게 하고 말았어! 그새끼가 뭐라 하는 줄 알아? Cordon 주변의 모든 출구로 갈라치면  '오, 거기 가지 마세요, 블러드써커가 있어요.' 지가 씨빨 똑똑한줄 아나보지? 오죽하면 내가 입닥치라고 했겠어! 나는 존에 그 같잖은 돼지나 개한테 총이나 좀 쏘려고 온게 아니야. 내일 Pyotr와 나는 Darkscape로 가서 진짜 돌연변이를 사냥해 볼거야.
                </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_sheet">
                <text>누락된 문서</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_sheets">
                <text>오래된 문서</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_docs_notebook">
                <text>연구노트</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_folder">
                <text>문서가 있는 폴더</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_usb">
                <text>플래시 드라이브</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_docs_sheet_descr">
                <text>어딘가에서 누락된 문서(더 큰 문서 또는 실험실 노트북의 일부일 가능성이 있음). 어느 쪽이든 크게 차이점을 말할 수는 없습니다.</text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_sheets_descr">
                <text>얼룩지고 누렇게 변한 여러 문서. 많은 정보를 얻기는 어렵지만 어떤 사람들에게는 이것이 흥미로울 수 있습니다.</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_docs_notebook_descr">
                <text>과학적 관찰과 그림이 있는 현장 노트. 여러 페이지가 인코딩됩니다. 내부 정보는 특정 당사자의 관심을 끌 가능성이 있습니다.</text>
        </string>


        <string id="st_lootbox_docs_folder_descr">
                <text>실험 기록, 관찰 및 스케치를 포함하여 과학적 정보가 포함된 여러 문서가 있는 파일링 폴더. 이러한 문서의 대부분은 암호화되어 읽을 수 없습니다. </text>
        </string>
        
        <string id="st_lootbox_docs_usb_descr">
                <text>서류 가방에서 발견한 플래시 드라이브. 정보에 액세스하려면 컴퓨터가 필요하지만 많은 양의 정보를 컴팩트하게 저장하고 전송하는 일반적인 방법입니다.</text>
        </string>


        <string id="ui_mcm_menu_lootboxes">
                <text>Lootboxes</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_title">
                <text>Lootboxes</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_stashchance">
                <text>은닉처에서 전리품 상자를 찾을 확률</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_deathchance">
                <text>죽은 스토커에게서 전리품을 찾을 확률(자물쇠 따개 포함)</text>
        </string>
        
        <string id="ui_mcm_lootboxes_animation">
                <text>상자 열기 애니메이션</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_debug">
                <text>디버그 로깅</text>
        </string>
        <string id="ui_mcm_lootboxes_override">
                <text>은닉처에 있는 기존 전리품 교체</text>
        </string>




        
        <string id="st_dot">
                <text></text>
        </string>


</string_table>