<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Cold (Clear Sky Leader) -->
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>비행 기록 장치를 찾았어.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>아, 굉장한 발견이군! 아마도 드디어 늪지대에서의 공습의 이유를 찾아낼 수 있겠어.</text>
	</string>


<!-- Librarian (Clear Sky Barman) -->
	<string id="story_b_cs_0">
		<text>콜드에 대해 말해줄 만한 게 있어?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_1">
		<text>뭐라고 해야 하지? 그는 지금 우리 조직의 리더로써 꽤나 명성을 쌓아 왔었어.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_2">
		<text>어떻게 그런 명성을 얻었는데?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_3">
		<text>보시다시피, 우리의 예전 리더였던 레베데프와 관련해서는 약간의 논쟁거리가 좀 있어. 뭐, 그 사람을 개인적으로 만난 적은 없긴 하지만. 그리고 그는 체르노빌 원자력 발전소로 향하는 성전에 우리 대원들의 의견은 듣지 않으려고 했던 것처럼 보였다고 해. 그 용병이 우릴 도와주기는 했지만, 결국에는 아무런 가치가 없는 일이었던 걸로 밝혀지고 말았지. 기지에 남아있던 사람들은 레니게이드의 반격에 맞설 능력이 없었어. 우리가 늪지대에서 살아갈 의미는 거의 0에 수렴하고 말았고... 늪지대와 마찬가지로 체르노빌 원자력 발전소로 가기 위해 겪은 희생들은 헛된 것이 되고 말았지.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_4">
		<text>아무래도 그 때의 리더에 대한 세력의 분노가 정당화되고 만 것처럼 들리는데.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_5">
		<text>그것보다 더하지... 우리 부대가 돌아오고 나서, 우린 모든 것들을 제자리로 돌려놓기 위해 길고 긴 전쟁을 시작해야 했어. 우리는 콜드가 없었으면 하루하루를 버티지도 못했을 거야. 그는 무소속 스토커들에게 도움을 받았고 쓰레기장과 코돈에 있는 사람들과 연락하고 지냈지. 로너들이 우리들을 도와줬고, 카리스마 있는 리더를 갖는 것도 큰 문제가 되지 않았어. 게다가, 그는 모든 전투원들이 한 명도 빠짐 없이 여기를 떠나지 말라는 명령을 내렸어. 우리는 어떠한 도움이라도 기꺼이 받겠지만, 우리 대원들 목숨을 더는 위험에 빠지게 할 수 없어.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_6">
		<text>레베데프가 누구이고 그가 뭘 했던지 간에, 이제는 예전의 그 세력과 같을 수 없겠네.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_7">
		<text>그게 네 의견이로군. 확실히 그 의견은 설득력이 좀 있네. 지금, 우리들은 어떤 거시적인 목적도 없고, 보편적인 사상도 없어... 어쨌든, 이제 옛날 이야기는 그만하고 거래로 넘어가자고.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_8">
		<text>좋아.</text>
	</string>

	<string id="story_dog_0">
		<text>저 사칭견은 누구 거야?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_1">
		<text>저 녀석은, 닥터의 개야. 저 녀석이 점차 나이가 들면서, 닥터가 콜드에게 안전하게 지켜달라고 했었지.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_2">
		<text>뭐, 생김새로 봐서는 딱히 필요 없다고 해도 될 거 같은데.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_3">
		<text>외면만 보고 판단하면 가끔씩은 속을 수도 있다고. 착한 마음씨를 가진 동물이라면 애완동물로 삼을 만 하지 않겠어. 이제, 저 개들에 대해서 말해준 뒤에 네 질문에 답하고 싶은데?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_4">
		<text>계속해봐.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_5">
		<text>사칭견들은 사실 진짜 개는 아니야. 그 녀석들은 늑대로부터 진화한 종류지. 듀티가 저 녀석들을 연구하면서 알아낸 결과야.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_6">
		<text>그렇군... 어디 적어둬야겠어. 어쨌든, 부탁이 뭐야?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_7">
		<text>내 직업상 나는 모든 종류의 이야기들을 수집하고 있지. 북쪽으로 가면, 우리 늪지대와 비슷한 곳인 자톤이라는 데가 있어. 거기에 있는 한 오래된 바지선에 한 늙은 괴짜가 살고 있다고 들었는데, 전해지는 말에 따르면 그도 사칭견을 키운다고 하더군. 아마도 네가 먼 거리를 이동해도 상관 없다면, 그게 사실인지 확인해줄 수 있을 거 같은데.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_8">
		<text>여건이 되면 확인해 볼게.</text>
	</string>
	
	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>노아와 이야기하고 왔어.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>오, 내가 부탁한 걸 잊어버리고 있었군. 그래, 그가 데리고 있는 녀석은 어땠어?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>그가 말하길 이름은 래시라고 하더군. 두 마리의 강아지를 낳았고, 모두 어떤 공격적인 행동도 보이지 않았어.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>강아지? 존에서 그런 걸 볼 수 있다고는 생각하지도 못했는데. 그래, 고마워. 이제 존에서 더 얌전한 사칭견들이 번성할 수도 있겠군. 여기 네 다음 여행을 위한 보급품들을 좀 준비했어... 그리고, 필요하다면, 군 창고와 붉은 숲 사이를 잇는 길에 대한 정보를 좀 줄 수 있어. 우리들에게 과거로부터 메아리처럼 전해져 내려오는 정보라고.</text>
	</string>

	
<!-- (Clear Sky guide) -->
	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>이봐, 왜 거기에 서 있는 거야?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>내가 여기에 서 있는 건 바로 여기에 서야 할 이유가 있기 때문이지... 농담이야. 난 여기 안내자니까, 계속 이 지역을 지켜보고 있어야 한다고. 그리고, 내 장비를 너무 뚫어지게 보고 있지 않았으면 좋겠어, 그러면 나도 좀 더 편해질 수 있을 거야. 난 네가 원하는 곳들 중 몇 군데로 데려다 줄 수 있어, 주로 여기 늪지대에 있는 관측소나, 물펌프 기지, 오래된 교회나 기계 더미 같은 곳들 말이야. 그리고 코돈에 있는 초보자 마을이나, 아그로프롬 그리고 바까지 안내해줄 수도 있어. 모두 어느 정도 비용이 들 거야.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>어디로 가는지 다시 알려줄 수 있어?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>이게 내가 데려다 줄 수 있는 곳들이야. 관측소는 3백 루블, 물펌프 기지와 오래된 교회는 각각 5백 루블, 기계 더미는 8백 루블, 코돈의 초보자 마을은 1천 5백 루블, 아그로프롬은 2천 루블이고 바는 4천 루블이야.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>네 안내를 받고 싶어.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>좋아, 어디로?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>관측소. [300 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>물펌프 기지. [500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>오래된 교회. [500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>기계 더미. [800 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>코돈의 초보자 마을. [1500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>아그로프롬. [2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>바. [4000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>생각이 바뀌었어.</text>
	</string>

	<string id="mar_csky_guide_background_1">
		<text>나? 믿거나 말거나 난 원래 안내자 일을 했었어. 난 보통 늪지대에 머무르지만, 여기서 먼 곳까지 스토커들을 데려다 주기도 하지. 하지만 그때는 상황이 좀 달랐었는데, 그 저주받은 용병 놈이 입에 물을 가득 머금은 채로 갈대밭 안에서 발견되기 전이었지.
		\n그 자식은 매일 기지로 출입하는 길을 잊어버려서 내가 그 놈을 여기서 5분 거리도 되지 않는 어촌 오두막으로 데려다 줘야 했다고. 그리고 몇 주도 되지 않아서 그 놈은 우리 지도부를 어떻게든 설득해서 우리 대원들 대부분이 그 발전소 안으로 돌격하게 만들어버렸지.
		\n그 놈이나 우리 세력의 대원들 대부분이나 그 미친 짓거리로부터 돌아오지 못했다는 건 말할 필요도 없겠지. 이게 다 그 미친 용병 씨발것 때문이라고.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_2">
		<text>스카를 말하는 거야?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_3">
		<text>그래, 그 전설 속의 인물 말이지. 내가 기억하는 건 그 자식의 상처보다는 퀭한 눈이었지만 말야. 그 놈은 날 완전히 미치게 만들었다고. 칼란차 교수가 말하길 그 놈은 어째선지 에미션에 저항력을 가지고 있다고 하더군. 그 뿐만이 아니라, 에미션이 한 번씩 올 때마다 그 놈은 더 강해졌었다고. 그 놈의 뇌도 같이 구워버리고 말이지. 아마도 그 놈은 그 체르노빌 원자력 발전소 사건 때 벌여졌던 거대한 에미션으로부터 어떻게든 살아남지 못했을 거야. 그래도 싼 놈이지.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_4">
		<text>뭐, 일단은 명복을 빌어주도록 하지.</text>
	</string>
	
	
<!-- (Clear Sky Mechanic) -->
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_0">
		<text>클리어 스카이는 연구를 아주 좋아한다고 들었는데, 사실이야?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_1">
		<text>당연하지. 과학자들과 마찬가지로, 우리는 존을 더 잘 이해하려고 노력하고 있지만 단지 관찰하기만 하는 건 아니야. 우린 좀 더 실용적인 접근 방법으로 얻어낸 지식들을 이용하는 걸 더 선호한다고. 예를 들면, 그라피 아티팩트의 조각을 방어구에 장착하면 방어구의 무게를 상당히 줄여주지. 블러드써커의 응고제는 전투 시 출혈을 예방해주는 생명 보조 장치에 사용될 수 있어. 그리고 살덩이의 눈의 투상 능력은 좀 더 진보된 표적 확인 장치를 개발하는 데 도움이 된다고. 지금까지 말한 것들도 우리들이 발견한 수많은 아이디어의 일부분일 뿐이지.</text>
	</string>

	
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>응? 원하는 게 뭔가?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>내가 알고 있는 것들은 다 말해줬을텐데.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>당신이 존에 대한 정보를 가지고 있다고 들었는데.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>오... 아마도 네가 찾고 있는 정보를 가지고 있을 지도 모르겠지만, 그 대가로 어떤 일을 좀 해줬으면 해.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>물론, 나한테 원하는 일이 뭐야?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>존은 몇 년에 걸쳐서 내게 크나큰 대가를 앗아갔지, 그래서 난 이 조용한 곳에서 여생을 보내고 있었지만, 이젠 다시 한 번 내 옛 친구들을 만나 보고 싶어졌어.\n스트렐록과 가이드가 이미 죽었을까봐 두렵지만, 아직 시간이 있을 때 팽과 고스트와 이야기를 해 보고 싶어. 만약 그들을 찾아서 여기로 데려온다면 내가 할 수 있는 한 최고의 답례를 해 주겠네.</text>
	</string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>대체 여기서 얼마나 오랫동안 지냈던 거야? 팽과 고스트 모두 전설적인 스토커들이기는 하지만, 이미 죽은 지 오래됐다고. 팽은 군 창고에서 스카라는 이름의 용병에 의해 죽임을 당했고, 고스트는 그로부터 1년쯤 뒤에 얀타 호수 지하의 X-16 연구소에서 시체로 발견되었다고. 정말로 모르고 있었어?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>둘 다 죽었다고? 정말인가? 난... 오 그래... 알고 싶은 게 뭔가?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>진짜야, 이제 그렇게 쉽게 말해주겠다고? 아무래도 내 시간만 낭비하는 거 같은데, 노인네.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>기다려! 가지 마... 난 그저 그들이 그렇게 비참하게 죽었을 거라곤 생각하지 못했을 뿐이야. 스트렐록이 날 마지막으로 보러 왔을 때, 그는 내게 이 열쇠 하나와 프리피야트에 있는 은닉처의 좌표를 전해줬어.\n그는 몇 년 동안 날 보러 오지 않았으니 그가 지금은 더 잘 지내고 있을 것 같지는 않구먼. 그는 모노리스에 대한 무언가를 이야기해줬는데, 난 그때 모노리스에 대해 거의 이해하고 있지 못했고 그 또한 그렇게 많이 알고 있다고 생각하지는 않는다네. 여기, 받게나. 한 가지 더... 그는 지하 연구소들의 비밀을 풀어낼 해답을 찾기 위해 많은 시간을 보냈으니, 아마도 비밀 은신처 같은 게 있을 것이네. 아마도 거기서 답을 찾을 수 있을 걸세.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>그렇군. 도움을 줘서 고마워.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>이제 가 보게, 이 늙은 이를 평화롭게 내버려 두게.</text>
    </string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>보급품이나 장비가 필요한가? 아니면 정보?... 혹은 정보를 내게 팔기를 원하나?</text>
	</string>
	    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>의료 지원이 필요해.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>알았어, 기초적인 치료부터 시작하지.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[계속...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>좋아, 다 됐어. 이제 가 봐도 좋아.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>어디 보자... 상처는 없군. 방사능 중독 증상도 보이지 않아. 모든 게 제대로 된 것 같군, 가봐도 좋아.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>흠, 뭐지?</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
		<text>새로운 친구로구만! 여기 있는 사람들은 날 라이브러리안이라고 불러. 난 여기 바텐더야. 네가 뭐라도 질문한다면 기꺼이 답해줄게. 가끔 난 일거리를 주거나 몇몇 흥미로운 소문을 알려주기도 하니까, 자주 들러주라고.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
		<text>이봐, 스토커. 필요한 게 뭐야?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
		<text>반갑군, 스토커. 내가 도와줄 거라도 있나? 존에서는 좋은 도구들을 찾는 게 어렵기는 하지만, 장비를 수리하거나 낮은 단계의 개조 정도는 가능하다고.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_medic_background_0">
        <text>당신에 대해 말해줘.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_1">
        <text>그래, 나는 E. F. 칼란차 교수야. 레베데프와 수슬로프와 함께 클리어 스카이의 창립 단원들 중 한 명이 되었지. 그들과는 달리, 난 체르노빌 원자력 발전소에 대한 비극적인 공격이 이루어지는 동안 비밀 기지에 머물러 있었지. 부디 그들의 영혼이 편히 쉬기를. 난 클리어 스카이의 수석 연구원이야. 대부분의 시간을 아티팩트에 대한 실험을 하거나, 뮤턴트의 조직을 연구하거나 이상현상들을 관측하면서 보내고 있지. 가끔 난 노비코프와 함께 내 연구의 결과를 실용적으로 활용할 방법을 찾아보기도 해. 그리고, 부득이하게 난 이곳의 의사도 겸하고 있어. 만약 탐험에서 부상을 입거나, 혹은 뭔가 희귀한 물건을 가지고 온다면, 날 찾아온다면 고맙겠어.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>스토커들에 대해서는 어떻게 생각해?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>많은 사람들은 스스로 존의 진정한 모습을 잘 이해하고 있다고 생각하지. 안타깝게도, 다들 잘못 알고 있는 거야. 몇몇 사람들은 존을 순수 악의 현신이라고 바라보고 있고, 다른 사람들은 그걸 기적이라고 부르는 한편, 어떤 자들은 그저 자신들이 부를 획득할 수단으로만 생각하고 있지... 그 사람들은 모두 선입견 때문에 잘못 판단하고 있는 거야. 존은 인간의 관점이라는 틀을 통해 바라본다면 절대로 이해할 수 없는 현상이지. 우리에게는 아직 시도조차 하기에도 너무 일러. 스토커들이나 정부 모두 자기들 판단만 믿은 채로 경솔하게 행동하고 있어. 우리도 한때 그런 적이 있었어, 우리들의 지식이 다른 누구보다도 훌륭하다고 믿었고, 그 대가를 잔혹하게 치르고 말았지.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>존에 대해서 좀 알고 있는 것들이 있어?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
        <text>젊은 친구, 우린 몇 년 동안 존을 연구해 왔지만 아직 조금이라도 현명해지지 못했어. 내가 말할 수 있는 건 존은 확실히 자연적인 현상이 아니라 오히려... 의욕이 지나치게 강했던 몇 명의 사람들이 고안해낸 헛된 노력의 결과물이라는 거야. 우리들은 그로 인한 효과들을 다시 돌려놓을 수 없어. 존은 절대 파괴할 수 없고, 스스로 사라지거나 하지도 않을 거야. 게다가, 우리들은 그걸 억제하거나 억누르려는 시도는 오직 거대한 재앙만 불러올 거라는 경험을 얻었지. 지금 우리, 클리어 스카이는 존과 인간이 조화롭게 지낼 수 있는 방법이 오직 하나뿐이라고 생각하고 있어. 바로 공존이지.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
        <text>며칠마다 에미션이 이 지역을 쓸어버리지만 않으면 더 편해지겠지. 요점은, 그걸 맨 처음으로 일으킨 원인이 대체 뭘까?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
        <text>어떻게 설명하는 게 가장 좋을까? 이렇게 해 보자고. 자연 속에 존재하는 모든 복잡계들은, 물론 존도 거기에 포함한다면, 자동적으로 불안을 일으키는 외부 요소를 제거함으로써 평형을 유지하지. 몇 년 전에 이곳에서 그런 사례가 하나 일어났었어. 존은 안정화되어 있었고 일반적인 상태에서 어떤 특기할만한 차이점도 없었지... 하지만 지금은? 네가 말했듯이, 무시무시한 에미션이 정기적으로 존을 휩쓸고 있지. 존의 상태는 불안정해지고, 뒤틀리고... 일종의 결함 상태나 다름없어. 존은 에미션을 계속해서 방출하고 있고 각각의 에미션마다 자기 자신의 에너지를 가득 채워놓고 있지, 내가 설치한 센서가 믿을 수 없는 속도로 진동하는 것이 기록될 정도로 심하게 말이야! 불행히도, 레베데프와 수슬로프가 비극적으로 희생했음에도 이러한 경향을 영구적으로 바꿔놓지는 못했어. 여기서 얻을 수 있는 가장 중요한 교훈은 바로 이 "결함" 상태가 자연적인 원인으로부터 비롯된 것도 아니라는 거야. 이건 모두 인간이 만들어낸 것들이라고.</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barman_background">
		<text>나는 바텐더야. 음료나 음식들을 주면서, 라디오를 계속 틀어놓고 있지. 별로 재밌는 일은 아니지만, 현장에 나가 있는 것보다는 더 나아. 여기서 일한 지는 꽤 오래됐어. 에미션이 발생했을 때 이 늪지대 안에 갇혀버려서, 결국 여기에 계속 있게 된 거야. 많은 사람들처럼 남쪽으로 향하려 해 보기도 했지만, 그 과정에서 밴딧들에게 잡히지 않은 몇 안되는 사람이 되고 말았지. 그러다 이 기지를 발견해서 클리어 스카이에 합류하게 된 거야. 그러지 않았으면 어딘가의 늪에 파묻혀서 죽고 말았겠지. 우리 전초기지에서 무정부주의자들을 몰아내는 병사로서 몇 주 정도를 보낸 다음에 콜드가 승급하고 나서 바텐더라는 새로운 일자리를 얻게 되었지. 당연히 난 받아들였어, 총을 쏘는 것보다는 한턱 쏘는 게 더 나았으니까. 자 이제 이야기는 그만! 시원한 거 한 잔 어때?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_trader_background">
		<text>내 이름은 스포어야. 일 년쯤 전부터 이 일을 맡게 되었지. 다른 사람들과 마찬가지로 돈을 벌려고 존으로 왔다가 님블이라는 스토커를 만났어. 그리고 우리들이 많은 공통점들을 가지고 있다는 걸 알아냈지. 둘 다 바깥 세상과 많은 계약을 따내거나, 존의 안팎을 자유롭게 이동하거나, 정보를 파는 일을 잘 하거나 같은거 말이야. 그래서 모노리스의 반격이 시작된 뒤로 사업 영역이 남쪽으로 옮겨지면서, 우리들도 따라가게 되었어. 님블이 날 콜드에게 추천해준 덕분에 여기서 괜찮은 일을 하면서 정착할 수 있었지. 그 녀석이 예전에 클리어 스카이의 일원이었다는 걸 알고 있었어? 우리 둘 다 여기서 작은 사업을 하는 데 꽤나 성공했다고. 우린 늪지대에서 군인들이 감시하고 있지 않는 밀수 경로를 찾아냈고, 클리어 스카이는 우리들이 입수한 모든 물건들을 제일 먼저 확보할 수 있었지. 만약에 코돈으로 간다면 님블을 만나 봐. 내가 마지막으로 듣기로는, 그 녀석은 초보자 마을 근처를 돌아다니고 있었어. 만약 네가 바깥 세상에서 밀수할 수 있는 여기서 얻기 힘든 무기들이나 방어구들을 찾고 있다면, 그 녀석이 그런 물건들을 취급하고 있을 거야.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_background">
		<text>이름은 노비코프야, 하지만 몇 명은 날 그레이라고 부르더군. 난 어떤 물건이라도 정상적인 상태를 유지하게 만들 수 있는 기술자이고, 스토커가 총이 걸리기 시작할 때 여기서 찾을 수 있는 유일한 사람이지. 콜드가 리더 자리에 오르기 직전까지 오랫동안 여기서 일하고 있었어. 모든 일들이 좆같이 돌아가고 있었을 때, 나는 어딘가 새로운 곳을 찾아보았고 주피터 근처에 있는 과학자들과 계약했어. 거기서 몇 년 동안을 괜찮게 지내다가, 어느날 이 친구들이 어떻게든 다시 모이는 데 성공했다는 소식을 들었고, 내 계약 기간이 끝나자마자 돌아왔지. 나는 아무런 문제 없이 받아들여질 수 있었어. 내 작업 기술과 과학자들과 맺었던 인연이 몹시 필요했기 때문이었지. 나는 과학자 친구들과 협업을 할 수 있도록 도와주었고 우리들은 예전의 연구를 계속 수행할 수 있게 되었지. 만약 네가 일거리를 찾고 있다면, 과학자들이 이 근처의 이상현상으로 데려다 줄 안내인을 구하고 있어. 관심이 있다면 스포어와 이야기해보라고.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_leader_background">
		<text>어디서부터 시작해야 할까? 여기 있는 친구들은 날 콜드라고 부르지. 난 클리어 스카이의 리더를 맡고 있어. 예전에는 오래된 음료 자판기 같은 일을 하고 있다가 레베데프, 수슬로프, 그리고 나머지 지휘부에 무슨 일이 생겼는지를 깨닫고 나서 그 일을 라이브러리안에게 넘겨주었어. 그 당시 마지막으로 밀수했던 보드카를 마시면서 길고 격렬한 논의가 이어진 뒤에, 여기 남아있는 단원들은 내가 클리어 스카이를 이끌기에 가장 적합하다는 것에 동의했고, 그 때부터 내가 이 친구들을 책임지게 된 거야.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>클리어 스카이에 대해 말해줘.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>알고 싶은 게 뭔데?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>클리어 스카이는 와해된 것이 아니었어?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>거의 그랬었지, 하지만 어떻게든 다시 뭉치는 데 성공했어. 우리 단원들 대부분이 발전소에서 전멸해버린 건 사실이지만, 남아 있는 사람들도 있었거든. 상당수의 단원들이 아직 우리들의 다른 영역 안에 있었고, 이들은 에미션 뒤에 찾아온 이상현상 때문에 존의 나머지 지역들과 단절되어 있었지. 그 당시 늪지대에 있던 사람들이 나갈 구멍이 없이 완전히 갇혀버렸다는 게 확실해졌을 때, 모든 것들이 지옥같이 변해버렸어. 선량한 스토커들이 한밤중에 밴딧으로 돌변하고, 나머지 사람들은 우리 기지로 도망쳐 오거나, 여기 있는 뮤턴트들을 잡아먹으며 연명해야 했지. 우린 많은 사람들을 받아들였고, 우리가 가진 식량들로 그들의 충성심을 이끌어냈지, 그리고 시간이 좀 더 흐르고 나서, 우리에게 새로운 지도자가 필요하다는 사실이 명백해졌어. 나는 그 짐을 짊어지게 되었고 우리 라이브러리안에게 내가 있었던 바를 지켜달라고 말했어. 합류한 지 얼마 되지도 않아 꽤 이름을 날리고 있었던 친구였지. 밴딧들이 간간히 쳐들어 오는 걸 몇 달 동안 버티고 나서, 우리들은 그 놈들 대부분을 몰아내는 대 성공했어, 하지만 그게 군대가 여기 와서 임무를 완수하고 싶어하는 걸 막아주지는 못했지. 지금까지도, 그들은 아직 자기들이 차지한 영역을 감시하기 위해 저 헬기를 배치해두고 있어.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal1">
		<text>지금 당신의 목표는 뭐야?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal2">
		<text>사실, 우리들은 어떤 목표도 가지고 있지 않아. 불쌍한 레베데프는 정말 열성적인 사람이었지. 그는 우리가 존의 모든 더러운 비밀들을 밝혀내서 그 지식으로 그걸 길들이거나 억제하기를 원했어. 하지만, 그다지 성공적이지는 않았지. 지금, 우리들은 예전에 했던 일들과 기본적으로는 같은 일들을 하고 있어. 뮤턴트를 사냥하거나, 아티팩트를 모아서 그것들을 연구하는 일 말이지. 가끔씩 우리들은 오래된 지하 연구소에 있는 흥미로운 문서 몇 권을 가져오기도 해. 하지만 다른 세력들과는 되도록이면 영역 다툼을 하지 않으려 하고 있고 당분간은 존의 심장부로 향하는 대규모 작전 같은 건 전혀 계획하고 있지 않아. 듀티와는 다르게 우린 존을 파괴하려고 하지도 않고, 프리덤 친구들처럼 존을 놀이공원처럼 만들어 공개하고 싶지도 않아. 지금으로서는, 우리들은 공존하기 위해 노력하고 있어. 마지막 습격이 이루어지기 전의 좋았던 시절처럼, 몸을 낮추고 있는 중이지.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal3">
		<text>그래서, 클리어 스카이 대원들은 기본적으로 하고 싶은 일을 하는 것 뿐이야?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal4">
		<text>말하자면 그렇지. 우린 비슷한 관심사를 가진 뜻이 맞는 사람들이니까, 내가 언제나 뭘 해야 할지 알려주지 않더라도 자기들 일을 꽤나 잘 하거든. 지금까지는 그럭저럭 잘 돌아가고 있어.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_doctor_health_care_0">
		<text>닥터, 의료 지원이 필요해.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
		<text>알겠네. 한 번 볼 테니 이리 오게나.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
		<text>상태가 어떻지?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>아무래도 치료가 좀 필요해 보이는군. 방사능은 제거해 줄 수 없지만, 상처라면 치료해 줄 수 있네.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>아무래도 상처나 방사능 중독 증상은 없는 것처럼 보이는군. 다 괜찮다네, 젊은이.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>알았어, 닥터. 좀 도와줘.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>도와줘서 고마워.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>잠시만 기다리게나... 이제 모두 괜찮아졌을 걸세. 가 봐도 좋아.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="st_psd_end_1">
		<text>드디어 끝났군, 이 난장판을 치우고 좀 쉬자. 도와줘서 고마워.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_end_2">
		<text>젠장, 보스가 넘어갔군. 내가 지휘한다. 스토커. 도와줘서 고마워.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_intro">
		<text>누가 오고있어! ...아니야, 벤디트는 아닌거 같아. 스토커, 용무가 있으면 금방 끝내. 어떻게 될 지 모르니까.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_start">
		<text>온다! 모두 자리를 지켜, 온다!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_warning">
		<text>너무 멀리 가면 클리어 스카이 스토커들은 당신이 도망간다고 생각할지도 모른다.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_escape">
		<text>벤디트들을 혼자 물리치려고 클리어 스카이를 놔두고 나왔다.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_psd_stage_0"><text>펌프장에 도착하기.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_1"><text>경비대장과 대화하기.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_2"><text>쓰러진 저격수를 대신해 위치 잡기.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_3"><text>살아남기!</text></string>
	<string id="st_psd_stage_5"><text>경비대장에게 보고하기.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_6"><text>콜드에게 보고하기.</text></string>
	

	<string id="st_psd_dialog_1"><text>계속 움직이는게 좋아 스토커. 곧 난장판이 될 거야.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_2"><text>콜드가 날 보냈어.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_3"><text>아, 너구나. 도움이 절실해. 지난번 공격때 우리 저격수가 죽었어. 빌어먹을 놈들. 그 위치를 대신해줄 사람이 필요해.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_4"><text>알겠어. 올라가지.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_5"><text>경고 고마워. 난 가지.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_6"><text>그래서?</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_7"><text>가는 중이야. 물건 좀 챙기고.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_8"><text>하, 또 이렇게 하루가 지나갔구만. 도와줘서 정말 고마워. 나중에 보자.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_9"><text>그럼 안녕.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_10"><text>항상 기동타격대장이 되고 싶었는데 이렇게 될 줄이야...</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_11"><text>미안.</text></string>
	
</string_table>
