<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>1986년의 폭발도 당신들의 작품인가?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>아니, 우린 그 사건과는 관련이 없다. 우리들 대부분은 그 전까지는 과학계에 막 입문했었을 때였다. 체르노빌 구역은 1989년 전까지는 실험장으로 사용되지 않았다.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>"죽음의 트럭" 이란게 뭐지?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>우리들의 낙인찍힌 "요원들을" 존 안으로 들여보내는 운송수단이다. 그들은 스토커 "공동체에" 잠입해서 스스로 깨닫지도 못하는 채로 우리들의 명령을 수행했다. 불행하게도, 그들 중 절반 정도가 운송 도중에 사망하고 말았다. 존은 아주 불안정한 곳이니 말이다. 당신은 스트렐록을 죽이기 위해 보내진 우리 요원들 중 하나였지만, 이제 우리는 어떻게 그런 실수를 할 수 있었는지 조사하려던 참이었다.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>이런 속임수로는 내 도움을 받을 수 없을 거야.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>반갑다. 아마도 우리들에게 할 질문들이 많을 것이다. 자, 물어보거라, 그리고 나서 우리들이 당신을 어떻게 할지 결정할 것이다.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>선택은 당신의 몫이다.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>"S.T.A.L.K.E.R." 라는 문신의 의미가 뭐지?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R.는 암호화된 두문자이며, 우리들이 특별한 임무를 수행하는 요원들에게 새긴 표식이다. 우리들의 요원으로서, 당신의 임무는 스트렐록과 그의 분대원들을 죽이는 거였다. 그들은 알아야 해선 안될 것들을 찾아내는 데 너무나도 집착하고야 말았다. 우리들은 요원들을 모집하기 위해 존의 중심으로 가는 길에 정신파-필드 네트워크를 구축해 두었다. 그 필드 중 하나의 이름이 브레인 스코처라는 것은 당신도 알고 있을 것이다. 스토커가 바라는 바를 찾기 위해 존의 중심으로 오려고 시도한다면 우리들은 그의 의식을 통제하여 특별한 임무를 위해 개조하였다. 그 과정에서 실수가 있었고 당신의 임무는 바로 자기 자신을 죽이는 것이 되어 버렸다.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>나에게 무슨 일이 일어났던 거지?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>당신은 기계에서 떨어져 나온 볼트나 다름없다. 불행하게도, 그런 사실은 오랫동안 우리들의 관심에서 멀어져 있었다. 존이 탄생했던 순간부터, 많은 사람들이 존의 중심으로 가기 위해 노력해 왔지만, 우리들은 그런 일이 일어나도록 내버려 둘 수 없었다. 인류는 아직 진실을 받아들일 준비가 되지 않았다. 그것이 우리들이 스토커들에게 그들의 가장 은밀한 욕망을 충족해주겠다고 약속함으로써 그들을 모집한 이유이다. 모집된 뒤에는, 그들은 존의 비밀을 지키기 위해 파견될 것이었다.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>존은 대체 뭐지? 어떻게 생겨나게 된 거야?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>당신이 보고 있는 것은 지구의 누스피어에 대한 바람직하지 못한 간섭의 결과물이다. 누스피어에 영향을 미치려는 시도는 국지적인 균열을 발생시켰다. 존은 이 균열을 단순히 시각적인 징후로 나타낸 것에 불과하다. 그 밑에 숨겨져 있는 문제는 당신이 상상할 수 있는 것보다 훨씬 거대하다.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>이제는 어떻게 되는 거야?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>그건 당신이 하기에 달렸다. 존은 성장하고 있다. 우리들은 존이 확장하는 것을 억제하려고 하고 있지만, 인류는 우리의 활동을 방해하려는 것처럼 보인다. 우리의 자원은 무한한 것이 아니며, 집단 지성체와 연결되어 있던 몸체는 결국 죽고 말았다. 당신이 우리와 함께한다면, 우리들은 존의 성장을 억제할 수 있다. 만약 그렇지 않으면, 우리들은 앞으로 어떤 결과가 닥쳐올지에 대한 신뢰성 있는 예측을 할 수 없다.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>당신은 누구지?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>우리들은 "집단 지성체 (C-Consciousness)" 라고 불리는 거대 지성체를 만들기 위한 실험의 결과물이다. 거대 지성체의 창조를 위한 실험 도중에 일곱 명의 지원자들의 의식이 연결되었고 그 결과가 바로 우리들이다. 우리들은 곧바로 실험을 수행중이었던 자들을 종속시켰고 그들을 우리들이 원하는 일을 수행하도록 하였다. 우리들의 계산에 따르면, 지구는 누스피어라고 불리는 특수한 정보 필드에 둘러싸여 있다. 그것은 행성에 거주하고 있는 것들 중 인지 능력이 있는 모든 개체들을 포함하고 있다. 우리들의 주된 목적은 누스피어를 약간 수정해서, 행성에서 분노, 잔인성, 욕심 등의 부정적인 요소들을 제거하는 것이었다. 개개인으로서는 누스피어에 영향을 미치는 것이 불가능하지만 집단 지성체는 가능했다. 불행하기도 우리들은 실수를 저지르고 말았고 우리들의 간섭으로 인해 존이 만들어지게 되어, 그 이후로 우리들은 존을 억제하려고 노력하고 있다.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>어째서 이곳에서 이런 일들이 일어난 거지?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>가장 적합한 장소였기 때문이다. 1986년에 폭발이 일어난 이후 이 지역에는 매우 적은 인원만 남아 있었고 우리들은 발견될 염려 없이 활동을 할 수 있었다. 게다가, 이곳에는 수많은 강력한 안테나들이 있어서, 우리들의 인지 능력 활용 실험에 매우 중요한 역할을 할 수 있었다.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>집단 지성체 프로젝트에 합류하는 것에 동의하겠어.</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_11">
		<text>난 이 순간을 너무나도 오랫동안 기다려왔지... 내가 세상 밖으로 나갈 수 없다면, 세상이 나를 찾아오게 할지어다!</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_12">
		<text>당신은 대체 뭐야?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_13">
		<text>나를 보거라. 난 너의 형제로다! 난 이 감옥에서 16년 동안이나 갇혀 있었지! 내가 보고 있는 것조차도 믿을 수가 없다! 이 또한 또다른 환상일 수도 있겠지. 네가 보고 있는 것을 말해 보아라! 내가 네 앞에 서 있는 것이 보이느냐? 내가 창조주의 얼굴 앞에서 순수하다고 말할 수 있느냐?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_14">
		<text>당신 괜찮아?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_15">
		<text>내 말을 세상에 전할지어다, 인간. 네 물리적 형체는 이번 과업에 매우 적합하다. 너의 도움으로 존은 영역을 넓히게 될 것이다.</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_16">
		<text>내가 당신의 "말"을 전하지 않겠다고 한다면?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_17">
		<text>넌 죽을 것이다... 하지만, 그 전에 잠깐 놀아보자꾸나. 난 폴터가이스트도, 블러드써커도, 아니면 컨트롤러도 될 수 있지, 하지만 그건 중요하지 않다. 잡을 수 있다면 잡아 보거라!</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_18">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
