<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_af_surge_up_name">
		<text>서지 재생기</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_up_descr">
		<text>이 고유한 장치는 주변에 있는 전기 에너지를 흡수하여 일부를 인체 쪽으로 변환하여, 지구력을 높여준다. 잉여 에너지는 파괴된 신체 조직을 재생하는 데 사용된다. 이 장치는 주로 단락 회로 쇼크 전류량을 제한하기 위한 과전압 보호 기능과, 인체로 흐르는 전류를 접지함으로써 전력량을 제한하는 기능을 수행한다. 값비싼 라디오 부품들을 사용한 복잡한 전자 회로를 가지고 있어, 인체의 전기 저항력을 크게 높여준다. 결과적으로, 전기에 노출되었을 때 인체는 더 낮은 전압을 받게 되어 사망에 이를 수 있는 전기 방출을 견디게 도와줄 수 있다. 따라서, 전기 이상현상이나 전기가 흐르는 다른 곳에 접근해야할 때 전류를 차단해주는 마이크로리액터를 가지고다니는 것은 생명을 보호하기 위해 매우 중요하다. 다른 전자제품들과 마찬가지로, 적절한 도구와 기술이 있다면 수리용 재료로 사용될 수 있다.\n%c[0,204,0,51]\n%c[0,204,0,51]경고:%c[0,140,140,140]\n %c[default]이런 종류의 모듈이 제대로 작동하고 충분한 보호를 제공하기 위해서는 이상현상에 대해 보호구가 최소한의 보호도를 제공할 수 있어야 합니다.\n \n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_frames_up_name">
		<text>강화된 알루미늄 프레임</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_up_descr">
		<text>배낭을 단순히 어깨끈에만 의지해서 메고 다니는 대신에, 알루미늄 프레임을 사용해 방어구에 밀착하여 무게 운반 능력을 최적화할 수 있다. 이 강화 프레임들은 가벼운 무게 때문에 선택된 알루미늄으로 만들어졌고, 달리는 것에 적합한 만큼의 유연성을 확보하기 위해 몇몇 외부 부품들은 플라스틱으로 만들어졌다. 구조는 높은 정도의 조절 가능성을 확보하기 위해 끈과 거미줄 모양의 구조로 되어 있다. 이러한 고품질의 디자인을 통해 어깨끈이 위아래로 조절 가능하게 만들어짐으로써 착용자의 몸 크기에 관계없이 배낭을 편안하게 메고 다닐 수 있게 되었다. 한 세트의 프레임은 배낭의 메인 프레임만을 대체하지만, 더 많은 세트를 사용하여 운반 능력을 더 늘릴 수 있다. 비록 장치가 가벼운 알루미늄으로 만들어지기는 했지만, 몇몇 부품들은 낮은 수준의 방어구 수리를 하는 데 여전히 유용하다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 일상용품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_grid_up_name">
		<text>강화된 티타늄 그리드</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_up_descr">
		<text>배낭을 단순히 어깨끈에만 의지해서 메고 다니는 대신에, 티타늄 그리드를 사용해 방어구에 밀착하여 무게 운반 능력을 최적화할 수 있다. 이 강화 그리드는 가벼운 무게와 높은 내구성 때문에 선택된 티타늄으로 만들어졌고, 달리는 것에 적합한 만큼의 유연성을 확보하기 위해 몇몇 외부 부품들은 플라스틱으로 만들어졌다. 구조는 높은 정도의 조절 가능성을 확보하기 위해 끈과 거미줄 모양의 구조로 되어 있다. 이러한 고품질의 디자인을 통해 어깨끈이 위아래로 조절 가능하게 만들어짐으로써 착용자의 몸 크기에 관계없이 배낭을 편안하게 메고 다닐 수 있게 되었다. 한 세트의 그리드는 배낭의 메인 프레임만을 대체하지만, 더 많은 세트를 사용하여 운반 능력을 더 늘릴 수 있다. 그리드는 매우 높은 품질의 티타늄으로 만들어져, 분해된 그리드는 효과적인 전투용 방어구나 헬멧 수리 부품으로 사용될 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 일상용품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 높은 품질의 물건
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_freon_up_name">
		<text>강화된 프레온 방출 모듈</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_up_descr">
		<text>강화된 프레온 방출 모듈은 신체 주변의 온도를 섭씨 20도 정도의 수준으로 꾸준히 유지하기 위해 개발되었다. 추가적인 보호를 요구할 정도로 극도로 더운 상황에서 열의 효과를 최소화하는 데 매우 유용하다. 이 모듈은 프레온에 의해 냉각된 두꺼운 공기 층을 만들어내어 주변에 존재하는 모든 열을 흡수하는 작은 공간을 만들어내어 사용자 주변의 온도를 조금씩 낮춰준다. 프레온 방출 모듈의 또다른 기능은 전기 저항력을 보통 수준으로 높여주는 것이다.\n \n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cooler_up_name">
		<text>강화된 신체 냉각기</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_up_descr">
		<text>강화된 신체 냉각기는 인체 주변의 온도를 섭씨 14도 정도의 수준으로 꾸준히 유지시키기 위해 설계된 전자식 모듈이다. 추가적인 보호를 요구할 정도로 극도로 더운 상황에서 열의 효과를 최소화하는 데 매우 유용하다. 이 모듈은 빠른 전자식 방출을 통해 주변의 열을 흡수하는 작은 공간을 만들어내어 사용자 주변의 온도를 조금씩 낮춰준다. 사용하는 데 물이 필요하지 않는다. 신체 냉각기의 또다른 기능은 보통 수준의 전기 저항력을 제공한다는 것이다. 이 모듈을 도구를 사용하여 분해한 경우, 금속 케이스는 방어구 수리 재료로 재사용할 수 있다.\n \n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 높은 품질의 물건
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kevlar_up_name">
		<text>강화된 케블라 플레이트</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_up_descr">
		<text>케블라 플레이트의 보호 능력은 널리 알려져 있고, 이러한 이유로 가치가 높다. 이 물건은 넓은 범위의 기능을 수행하며, 가장 중요한 기능은 앞이나 뒤에서 날아드는 총탄의 충격을 흡수하는 것이다. 케블라는 무거운 강철판의 가벼운 대안이 될 수 있다. 또한, 모든 종류의 방어판들은 방어구들을 좋은 상태로 유지시켜 주며, 낡고 해지는 것을 예방해 준다. 세계 각지의 군인들이 사용한다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 보호는 팔, 다리 및 몸통에만 적용됩니다
		\n%c[d_orange] &#x0095; 유닛당 BR 클래스 +1
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_plates_up_name">
		<text>강화된 카본 강철 플레이트</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_up_descr">
		<text>이 강철 플레이트는 특별히 제작되어, 열처리 가공을 거치고 탄도 방어 능력을 갖춘 모양으로 제작되었으며, 다양한 범위의 보호 능력을 갖추었다. 이 강철판은 몸통의 앞이나 뒤에서 날아오는 작은 총탄의 충격을 견디기 위해 디자인되었다. 하지만 두꺼운 강철 플레이트의 이러한 보호 기능은 그 대가로 무거운 무게를 감당해야 하며, 움직임의 자유를 제한하게 되었다. 또한, 모든 종류의 방어판들은 방어구들을 좋은 상태로 유지시켜 주며, 낡고 해지는 것을 예방해 준다. 스페츠나츠 부대에서 널리 사용되었다.\n%c[0,204,0,51]\n%c[0,204,0,51]경고:%c[0,140,140,140] %c[default]강철은 전도체이므로 살갖과 닿게 되면 인체가 전기에 더욱 취약해집니다. 따라서, 전기 이상현상이나 전기가 흐르는 다른 곳 근처에서는 조심스럽게 움직이는 것을 추천합니다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 보호는 팔, 다리 및 몸통에만 적용됩니다
		\n%c[d_orange] &#x0095; 유닛당 BR 클래스 +3
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_camelbak_up_name">
		<text>강화된 카멜백</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_up_descr">
		<text>낙타가 혹에 물을 저장해둔다는 속설에 따라 이름붙여진 카멜백은 등 뒤나 허리 주변에 메는 가방으로, 사용자에게 수분을 공급해주는 물주머니를 담고 있다. 마우스피스가 달린 유연한 튜브는 가장 긴급한 상황에서도 사용할 수 있다. 이 물건은 위장이 되어 있고 방어구에 통합되어 내부 구조를 전투 또는 이상현상 등의 어떠한 외부 요인에서도 피해를 입지 않도록 보호해 준다. 물통은 높은 품질의 직물로 만들어져 있기 때문에, 경험 많은 스토커들은 가끔 카멜백을 재활용하여 야전에서 방어구를 수리할 수 있는 고품질의 재료로 만들기도 한다.\n%c[0,204,0,51]경고:%c[0,140,140,140]%c[default]물의 전기 전도성은 생각보다 낮지만, 그럼에도 신체와 접하면 전류의 흐름에 더욱 취약해질 수 있습니다. 따라서, 카멜백을 가지고 있을 때 주변 상황에 특별한 주의를 기울이는 것을 추천합니다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 군용품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>서지 억제기</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>작지만 강화된 장치로 가까운 주위에서 전기 에너지를 흡수한다. 인체에 직접 접촉하려는 전기를 차단하거나 접지하여 보호하는 역할을 한다. 사실은 매우 정교한 저항 회로를 가지고 있어, 서지 억제기는 인체의 전기 저항력을 엄청나게 높여준다. 그 결과로 사용자는 상대적으로 낮은 전압의 전기를 맞게 되며 원래대로였다면 사망에 이르는 전류 방출로부터 살아남을 수 있게 된다. 따라서 존에서 전기 이상현상이나 전기가 흐르는 다른 지역에 접근할 때 서지 억제기를 벨트에 장착하는 것은 생명을 살릴 수도 있을 만큼 중요하다. 모든 부품이 금속으로 이루어져 있기 때문에, 적절한 도구와 충분한 기술이 있다면 수리용 재료로도 사용할 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>알루미늄 프레임</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>배낭을 단순히 어깨끈에만 의지해서 메고 다니는 대신에, 알루미늄 프레임을 사용해 방어구에 밀착하여 무게 운반 능력을 최적화할 수 있다. 이 프레임들은 가벼운 무게 때문에 선택된 알루미늄으로 만들어졌고, 달리는 것에 적합한 만큼의 유연성을 확보하기 위해 몇몇 외부 부품들은 플라스틱으로 만들어졌다. 구조는 높은 정도의 조절 가능성을 확보하기 위해 끈과 거미줄 모양의 구조로 되어 있다. 이러한 고품질의 디자인을 통해 어깨끈이 위아래로 조절 가능하게 만들어짐으로써 착용자의 몸 크기에 관계없이 배낭을 편안하게 메고 다닐 수 있게 되었다. 한 세트의 프레임은 배낭의 메인 프레임만을 대체하지만, 더 많은 세트를 사용하여 운반 능력을 더 늘릴 수 있다. 비록 장치가 가벼운 알루미늄으로 만들어지기는 했지만, 몇몇 부품들은 낮은 수준의 방어구 수리를 하는 데 여전히 유용하다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 일상용품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>티타늄 그리드</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>배낭을 단순히 어깨끈에만 의지해서 메고 다니는 대신에, 티타늄 그리드를 사용해 방어구에 밀착하여 무게 운반 능력을 최적화할 수 있다. 이 그리드는 가벼운 무게와 높은 내구성 때문에 선택된 티타늄으로 만들어졌고, 달리는 것에 적합한 만큼의 유연성을 확보하기 위해 몇몇 외부 부품들은 플라스틱으로 만들어졌다. 구조는 높은 정도의 조절 가능성을 확보하기 위해 끈과 거미줄 모양의 구조로 되어 있다. 이러한 고품질의 디자인을 통해 어깨끈이 위아래로 조절 가능하게 만들어짐으로써 착용자의 몸 크기에 관계없이 배낭을 편안하게 메고 다닐 수 있게 되었다. 한 세트의 그리드는 배낭의 메인 프레임만을 대체하지만, 더 많은 세트를 사용하여 운반 능력을 더 늘릴 수 있다. 그리드는 매우 높은 품질의 티타늄으로 만들어져, 분해된 그리드는 효과적인 전투용 방어구나 헬멧 수리 부품으로 사용될 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 일상용품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 높은 품질의 물건
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>프레온 방출 모듈</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>프레온 방출 모듈은 인체 주변의 온도를 섭씨 24도 정도의 수준으로 지속적으로 유지하기 위해 디자인되었다. 추가적인 보호를 요구할 정도로 극도로 더운 상황에서 열의 효과를 최소화하는 데 매우 유용하다. 이 모듈은 프레온에 의해 냉각된 두꺼운 공기 층을 만들어내어 주변에 존재하는 모든 열을 흡수하는 작은 공간을 만들어내어 사용자 주변의 온도를 조금씩 낮춰준다. 프레온 방출 모듈의 또다른 기능은 전기 저항력을 보통 수준으로 높여주는 것이다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>신체 냉각기</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>신체 냉각기는 인체 주변의 온도를 섭씨 18도 정도의 수준으로 지속적으로 유지하기 위해 디자인되었다. 추가적인 보호를 요구할 정도로 극도로 더운 상황에서 열의 효과를 최소화하는 데 매우 유용하다. 이 모듈은 빠른 전자식 방출을 통해 주변의 열을 흡수하는 작은 공간을 만들어내어 사용자 주변의 온도를 조금씩 낮춰준다. 사용하는 데 물이 필요하지 않다. 신체 냉각기의 또다른 기능은 보통 수준의 전기 저항력을 제공한다는 것이다. 이 모듈을 도구를 사용하여 분해한 경우, 금속 케이스는 방어구 수리 재료로 재사용할 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 높은 품질의 물건
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>케블라 몸통 플레이트</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>케블라 플레이트의 보호 능력은 널리 알려져 있고, 이러한 이유로 가치가 높다. 이 물건은 넓은 범위의 기능을 수행하며, 가장 중요한 기능은 앞이나 뒤에서 날아드는 총탄의 충격을 흡수하는 것이다. 케블라는 무거운 강철판의 가벼운 대안이 될 수 있다. 또한, 모든 종류의 방어판들은 방어구들을 좋은 상태로 유지시켜 주며, 낡고 해지는 것을 예방해 준다. 세계 각지의 군인들이 사용한다\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 보호는 팔, 다리 및 몸통에만 적용됩니다
		\n%c[d_orange] &#x0095; 유닛당 BR 클래스 +0
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>카본 강철 플레이트</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>이 강철 플레이트는 특별히 제작되어, 열처리 가공을 거치고 탄도 방어 능력을 갖춘 모양으로 제작되었으며, 다양한 범위의 보호 능력을 갖추었다. 이 강철판은 몸통의 앞이나 뒤에서 날아오는 작은 총탄의 충격을 견디기 위해 디자인되었다. 하지만 두꺼운 강철 플레이트의 이러한 보호 기능은 그 대가로 무거운 무게를 감당해야 하며, 움직임의 자유를 제한하게 되었다. 또한, 모든 종류의 방어판들은 방어구들을 좋은 상태로 유지시켜 주며, 낡고 해지는 것을 예방해 준다. 스페츠나츠 부대에서 널리 사용되었다.\n%c[0,204,0,51]\n%c[0,204,0,51]경고:%c[0,140,140,140]\n %c[default]강철은 전도체이므로 살갖과 닿게 되면 인체가 전기에 더욱 취약해집니다. 따라서, 전기 이상현상이나 전기가 흐르는 다른 곳 근처에서는 조심스럽게 움직이는 것을 추천합니다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 보호는 팔, 다리 및 몸통에만 적용됩니다
		\n%c[d_orange] &#x0095; 유닛당 BR 클래스 +2
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>카멜백</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>낙타가 혹에 물을 저장해둔다는 속설에 따라 이름붙여진 카멜백은 등 뒤나 허리 주변에 메는 가방으로, 사용자에게 수분을 공급해주는 물주머니를 담고 있다. 마우스피스가 달린 유연한 튜브는 가장 긴급한 상황에서도 사용할 수 있다. 이 물건은 위장이 되어 있고 방어구에 통합되어 내부 구조를 전투 또는 이상현상 등의 어떠한 외부 요인에서도 피해를 입지 않도록 보호해 준다. 물통은 높은 품질의 직물로 만들어져 있기 때문에, 경험 많은 스토커들은 가끔 카멜백을 재활용하여 야전에서 방어구를 수리할 수 있는 고품질의 재료로 만들기도 한다.\n%c[0,204,0,51]\n%c[0,204,0,51]경고:%c[0,140,140,140]%c[default]물의 전기 전도성은 생각보다 낮지만, 그럼에도 신체와 접하면 전류의 흐름에 더욱 취약해질 수 있습니다. 따라서, 카멜백을 가지고 있을 때 주변 상황에 특별한 주의를 기울이는 것을 추천합니다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 군용품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_iam_name">
		<text>임시 작용 모듈 (비어있음)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_descr">
		<text>IAM(Improvised Application Module)은 인공물에서 방출되는 소량의 방사선 입자를 필터링합니다. 이 기계식 금속 파우치는 사용자가 덜 강력한 인공물의 힘을 활용할 수 있게 해주는 가장 저렴한 장치입니다. 인공물 필터는 주로 납으로 만들어진 여러 층으로 구성되어 방사선을 차단합니다. 보다 안정적인 AAC 및 AAM에 대한 저렴한 대안. 긴급 상황이 발생하거나 더 이상 필요하지 않은 경우 이 모듈은 의상이나 헬멧 수리에 사용되는 고품질 금속 공급원으로 활용할 수 있습니다. 현재 사용할 수 없습니다. 벨트에 부착하려면 내부에 인공물을 넣어야 합니다. 인공물은 감소된 방사선 출력을 제외하고는 그 특성을 유지합니다. 품질이 낮기 때문에 IAM은 베타 입자만 차단할 수 있습니다. 모든 인공물로 형성되는 베타 입자는 화상과 유사한 방식으로 피부를 손상시킬 수 있습니다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 아티팩트 저장장치
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 최대 용량: 1
		\n%c[ui_white] 다음 방사성 방출로부터 보호합니다.
		\n%c[d_blue] - 베타 입자
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 상태: 비어있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_aac_name">
		<text>아티팩트 착용 컨테이너 (비어있음)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_descr">
		<text>아티팩트 착용 컨테이너 (AAC)는 아티팩트가 방출하는 보통 수준의 방사능 입자를 걸러준다. 이 기계식 알루미늄 컨테이너는 비용 대비 효율성이 가장 높고 더욱 강력한 아티팩트의 힘을 사용할 수 있어서 아티팩트를 다루는 가장 인기있는 방법으로 사용된다. 아티팩트 필터는 주로 납으로 구성된 다층 구조로 되어 있으며, 한 층은 토륨으로 구성되어 더욱 강력한 방사능 보호 능력을 갖는다. 이 장치는 존 주변의 군 벙커에서 거주하는 과학자들에 의해 생산되었다. 비상상황 또는 더는 필요가 없는 상황을 위해, 이 모듈은 방어구나 헬멧을 수리할 수 있는 양질의 금속으로 재활용할 수 있다. 현재는 장착할 수 없다. 벨트에 부착하기 위해서는, 아티팩트를 넣어야 한다. 아티팩트는 방사능 방출량이 감소된 채로 고유한 특성을 유지할 것이다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 아티팩트 저장장치
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 최대 용량: 1
		\n%c[ui_white] 다음 방사성 방출로부터 보호합니다.
		\n%c[d_blue] - 베타 입자
		\n%c[d_green] - 감마선
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 상태: 비어있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_aam_name">
		<text>아티팩트 착용 모듈 (비어있음)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_descr">
		<text>아티팩트 착용 모듈 (AAM)은 아티팩트가 방출하는 상당한 양의 방사능 입자를 걸러준다. 이 강화된 기계식 모듈은 가장 강력한 아티팩트의 힘을 사용할 수 있는 가장 효과적인 방법으로 사용된다. 아티팩트 필터는 나노 카본으로 만들어진 수많은 층으로 되어 있다. 따라서 무게가 가볍고 모든 장치들 중 가장 강력한 방사능 보호 능력을 가지고 있다. 이 물건은 존에서 부유함의 상징으로써 받아들여지고 있다. 과학자들이 아티팩트의 해로운 효과를 최소화하기 위해 가장 자주 사용한다. 존의 격리 구역에 거주하는 과학자들에게 제공할 장비를 제조하는 우크라이나의 한 정부 기관에서 설계 및 제조되었다. 비상상황 또는 더는 필요가 없는 상황을 위해, 이 모듈은 방어구나 헬멧을 수리할 수 있는 양질의 금속으로 재활용할 수 있다. 현재는 장착할 수 없다. 벨트에 부착하기 위해서는, 아티팩트를 넣어야 한다. 아티팩트는 방사능 방출량이 감소된 채로 고유한 특성을 유지할 것이다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 기술적 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 높은 품질의 물건
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 아티팩트 저장장치
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 최대 용량: 1
		\n%c[ui_white] 다음 방사성 방출로부터 보호합니다.
		\n%c[d_blue] - 베타 입자
		\n%c[d_green] - 감마선
		\n%c[d_orange] - 중성자
		\n%c[0,225,225,225] &#x0095; 상태: 비어있음
		</text>
	</string>
	
<!------------------------ Mutant Hide ------------------------>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>살덩이 가죽</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>보통 살덩이라고 불리는 변이한 돼지의 일종으로부터 분리한 가죽이다. (주된 단점인) 이 가죽의 무거운 무게는 상대적으로 부드럽고 얇은 가죽 아랫부분에 두꺼운 지방층이 있기 때문이다. 낮은 수준의 물리적 보호를 제공하지만, 한편으로는 화학, 열 그리고 전기 이상현상으로부터의 해로운 효과를 상당한 수준으로 감소해 준다. 두꺼운 지방층은 방어구 수리에 아무런 쓸모도 없어 제거되어야 하며, 이는 얇은 가죽 조직 일부분만을 남기는 결과를 낳게 되어 간단한 수리 과정에서밖에 사용될 수 없다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가벼운 뮤턴트 모피%c[0,143,50,166] &#x0095; 피해 감소량: 무시할만한 수준
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 가죽을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>멧돼지 모피</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>거의 모든 부분이 두꺼운 털로 덮여 있는, 존에서 일반적으로 찾아볼 수 있는 야생 멧돼지들 중 한 마리로부터 벗겨낸 가죽이다. 이 뮤턴트는 물리적 충격에 대해 상당한 저항력을 갖추고 있으며 적지 않은 공격을 받아낼 수 있는데, 그 이유는 바로 많은 근육량과 거의 부러지지 않는 뼈 때문이다. 반면에 가죽은 (동물의 체온을 효과적으로 조절하기 위함인지) 상당히 얇은 편이며, 방어구를 강화하는 데는 다소 적절하지 못한 선택이 될 수 있다. 털은 가죽을 상대적으로 강한 단열재로서 사용할 수 있게 해준다. 가벼운 수준의 수리에 사용될 수 있다. 안타깝게도, 털 속에는 무거운 입자들이 종종 축적되어 있기 때문에 방어구 위에 이 가죽을 걸칠 경우 방사능과 독성 피해에 대한 저항력이 낮아지게 된다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가벼운 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 가죽을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>블러드써커 가죽</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>블러드써커는 인간으로부터 진화한 종이고 이 특징은 그것들의 피부의 질감에서도 찾아볼 수 있다. 가장 두드러지는 특징은, 피부가 매우 부드럽고 촉감이 좋아서, 거의 어린아이의 피부 같다는 것이다. 하지만, 이러한 특징은 피부 외부에만 국한되며, 피부 아래쪽에는 블러드써커의 잘 발달된 근육이 자리잡고 있으며, 이 근육은 특히 근접 공격에 대해 상당한 피해 감소 능력이 있는 일종의 보호복 기능을 한다. 이러한 특징으로 인해 블러드써커 가죽은 경험있는 사냥꾼들에게 인기가 많으며 그들의 전문성을 나타내는 증표로써 걸치고 다니는 경우도 있다. 가죽의 가장 독특한 특징이자 가장 주된 단점은 온도 변화에 굉장히 민감하다는 것이다. 비록 가죽 조직 자체는 매우 높은 온도에서 타지만, 금방 뜨거워져서 착용자와 장비들에게 큰 피해를 입힐 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 중간 무게의 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 가죽을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_psysucker_name">
		<text>싸이써커 가죽</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psysucker_descr">
		<text>싸이써커는 블러드써커가 진화한 종이며 이런 특징은 여전히 피부의 유사한 질감에서 찾아볼 수 있다 가장 두드러지는 특징은, 피부가 매우 부드럽고 촉감이 좋아서, 거의 어린아이의 피부 같다는 것이다. 하지만, 이러한 특징은 피부 외부에만 국한되며, 피부 아래쪽에는 싸이써커의 잘 발달된 근육이 자리잡고 있으며, 이 근육은 특히 근접 공격에 대해 상당한 피해 감소 능력이 있는 일종의 보호복 기능을 한다. 이러한 특징으로 인해 싸이써커 가죽은 경험있는 사냥꾼들에게 인기가 많으며 그들의 전문성을 나타내는 증표로써 걸치고 다니는 경우도 있다. 가죽의 가장 독특한 특징이자 가장 주된 단점은 온도 변화에 굉장히 민감하다는 것이다. 비록 가죽 조직 자체는 매우 높은 온도에서 타지만, 금방 뜨거워져서 착용자와 장비들에게 큰 피해를 입힐 수 있다. 보고서에 따르면 이 가죽은 상대적으로 낮은 물리요소에 대한 방어력을 가진 대신에 머리 위까지 뒤집어쓸 경우 상당한 양의 정신파를 흡수하고 분산시키는 데 사용할 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 중간 무게의 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 가죽을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_lurker_name">
		<text>러커 가죽</text>
	</string>
	<string id="st_hide_lurker_descr">
		<text>거의 모든 부분이 털로 뒤덮여 있는, 러커로부터 벗겨낸 두꺼운 가죽이다. 이 뮤턴트는 물리적 충격에 대해 상당한 저항력을 갖추고 있으며 적지 않은 공격을 받아낼 수 있는데, 그 이유는 바로 많은 근육량과 거의 부러지지 않는 뼈 때문이다. 러커의 가죽은 두껍고 튼튼한 것으로 유명하여, 방어구를 강화하기 위한 좋은 선택이 될 수 있다. 털은 가죽을 상대적으로 강한 단열재로서 사용할 수 있게 해준다. 가벼운 수준의 수리에 사용될 수 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가벼운 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 가죽을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>버러 피부</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>버러의 가죽을 벗기는 작업은 마치 뒤틀린 난쟁이의 피부를 벗겨내는 것과 매우 닮았다. 거기에 썩은 달걀과도 같은 참을 수 없는 악취까지 더해진다면 어째서 스토커들이 이 일을 대단한 것으로 여기는지에 대한 답을 알 수 있을 것이다. 보고서에 따르면 이 가죽은 상대적으로 낮은 물리요소에 대한 방어력을 가진 대신에 머리 위까지 뒤집어쓸 경우 상당한 양의 정신파를 흡수하고 분산시키는 데 사용할 수 있다. 버러의 피부는 낮은 전기 저항력을 가지고 있어, 착용자는 전기 피해에 더욱 취약해진다. 그리고, 버러가 존에서 거의 마주치기 어려운 뮤턴트이기 때문에 버러의 피부는 연구 가능성이 매우 높고, 과학자들에게 비싼 값에 팔 수 있는 상품이다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가벼운 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 희귀한 과학 표본
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 가죽을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>키메라 가죽</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>키메라는 존에서 가장 위험한 뮤턴트들 중 하나일 뿐만 아니라, 굉장한 위협이기도 하지만, 또한 부를 축척할 수 있는 수단으로서 받아들여지기도 한다. 키메라의 시체에서 뜯어낼 수 있는 모든 신체 부위들은 비싼 값에 팔아치울 수 있지만, 그 중에서도 가장 가치가 높은 과학 연구 표본이자 통제 구역 안에서 사용할 수 있는 가장 좋은 방어구 강화 재료는 바로 키메라의 가죽이다. 매우 훌륭한 보호 능력을 제공해줄 뿐만 아니라, 더 중요한 특징으로 상대적으로 가벼운 무게로 인해 기동성을 크게 희생시키지 않는다는 점이 있다. 하지만, 가장 독특한 특징은 가죽의 유기체 조직이 매우 효과적인 전기 전도체 역할을 한다는 것이다. 이러한 사실은 (특히 AMK 산업 단지 주변을 정찰한) 정찰대원들의 보고서에 의해 광범위하게 확인되었는데, 한 전기 이상현상처럼 보이는 곳 주변을 둘러싸고 있는 키메라들이 근처의 모든 적대적인 생명체들과 접촉했을 때 전기를 방출한다는 것이 목격되었다고 한다. 불행하게도, 아무 정찰대원들도 살아서 돌아오지 못했기 때문에, 그런 괴생명체가 존재한다는 것을 입증할 만한 증거는 없다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 무거운 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 매우 희귀한 과학 표본
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 엄청난 가치가 있는 물건
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>사칭거인의 가죽</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>사칭거인의 가죽은 많은 점에서 코끼리의 가죽과 닮았다. 두껍고 만질 때 딱딱한 느낌이 들며, 질감은 매우 불규칙적이고 뮤턴트의 냉각 기능을 담당하는 듯한 주름이 많이 있다. 사칭거인 가죽의 평균 두께는 2 cm 정도로, 가죽이 매우 튼튼하고 상당한 수준의 피해에도 끄덕없는 이유이다. 하지만 이러한 특징은 무게가 무거워지는 결과를 낳았다. 이런 사칭거인들은 높은 독성과 방사능이 있는 지역에서 서식하고, 가죽은 이러한 조건에 적응해서 효용성이 더욱 증가했다. 또한 가장 무거운 방어구라도 수리할 수 있는 재료로 이용할 수 있지만 이러한 과정은 가장 튼튼하고 비싼 도구가 필요할 것이다. 이 가죽은 실용적인 품질 뿐만 아니라, 존에서 귀중한 사냥 트로피가 되거나 과학자들에게는 희귀한 표본으로서 가치가 있다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 매우 무거운 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 과학 표본
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>컨트롤러 두피</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>다른 인간형 뮤턴트들과 마찬가지로, 컨트롤러의 두피를 벗겨내려는 행위는 감정적으로 상당한 도전이 될 수밖에 없고 컨트롤러의 경우는 얼굴이 한 때 그것의 본래 모습이었던 사람과 비슷한 특징을 가지고 있어 부담을 더욱 커지게 만든다. 내무군의 비밀 정보원에 따르면 컨트롤러로 변한 사람의 지문을 때때로 데이터베이스에서 찾아볼 수 있다는 것이 증명되었다. 최근의 분석으로 인해 컨트롤러의 손만이 정신파를 만들어낼 수 있는 능력이 있는 것이 아닌, 모든 몸체에서 정신파를 만들어낼 수 있다는 것을 보여줬다. 이러한 이유 때문에 두피는 잘 처리되었을 경우, 정신 에너지를 흡수하고 걸러줄 수 있지만, 이러한 효과가 실제 사용되기 위해서는 여러 개의 두피로 머리를 감싸야 한다. 또한 가죽은 전기가 통한다. 물리적인 특징에도 알 수 있듯이, 이 두피는 가볍고 낮은 수준의 방어구 수리를 할 때에만 사용될 수 있다. 모든 인간형 정신파 괴물들과 마찬가지로, 컨트롤러의 피부는 전기가 통한다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가벼운 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 희귀한 과학 표본
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 매우 가치가 높음
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>사칭견 모피</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>짧고 빳빳한 털로 빼곡하게 덮여 있는 사칭견의 모피는 존에서 얻을 수 있는 뮤턴트 가죽들 중 가장 쓸모있고, 널리 사용되며 용도가 다양한 가죽들 중 하나이다. 가장 가볍게 다룰 수 있는 도구들을 사용해 쉽게 방어구에 부착할 수 있으며, 그럼에도 상당히 튼튼해서, 중간 등급의 방어구를 수리하는 데 사용할 수 있다. 통째로 사용한다면 몸의 상당 부분을 덮어 물리 피해와 열로부터 모두 보호해주는 보호구로서 사용할 수 있다. 또한 모피는 효과적인 단열재의 역할도 할 수 있다. 하지만, 이런 모피들이 늘 그렇듯이, 방사능과 독성 입자들을 쉽게 끌어모을 수 있어 방사능 및 독성 지역에서는 벗는 것이 추천된다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 중간 무게의 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>싸이독의 모피</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>싸이독의 모피는 의심의 여지 없이 세계에서 가장 아름답고 희귀한 옷감들 중 하나이다. 눈과도 같은 흰색 또는 회색의 싸이독 모피는 수요가 매우 높고 비싼 값에 팔 수 있다. 아마도 최근의 뮤턴트 사냥꾼 활동을 시작한 몇몇 밀수업자들이 의류 산업에 공급했던 것으로 추정된다. 존에 있는 사람들은 이 모피를 특히 추운 밤을 지샐 수 있는 담요로 사용할 수 있으며, 모피의 머리 부분을 마스크나 후드로 사용할 때는 효율적인 파열 보호 및 가벼운 수준의 정신파 보호를 제공할 수 있다. 하지만, 방사능과 독성 입자를 쉽게 끌어모을 수 있어 방사능 및 독성 지역에서는 벗는 것이 강하게 추천된다. 사냥꾼들은 명예의 상징으로써 이 모피를 걸치지만, 오직 자신들이 직접 잡은 경우로 한정된다.\n
		\n%c[0,140,140,140]특징:
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 중간 무게의 뮤턴트 모피
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 여러 개의 모듈을 사용해 효과를 중첩할 수 있음
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_powder_poltergeist">
		<text>"다이아몬드 파우더"</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist_descr">
		<text>"다이아몬드 파우더"는 모든 종류의 정신파 능력이 있는 생명체들의 복부에서 가끔씩 발견되는 크리스탈 형태의 물질을 통칭하는 말이다. 이런 현상이 어떤 신진대사 과정에 의해 발생하는 지는 알려지지 않아서 과학자들은 이를 밝혀내기 위해 이 물건을 비싼 값을 주고 사려고 한다. 실용적인 사용법은 제한되어 있지만 몇몇 스토커들은 이 물건을 뿌려 자신들의 사냥칼을 더 쉽게 갈아내는 데 사용하는 것으로 알려져 있다. 또한 이렇게 사용함으로써 칼날의 광택을 더 살리고 잘 유지시킬 수 있다.\n
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 정신파 능력이 있는 뮤턴트들의 신진대사 산물
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 매우 희귀한 과학 표본
		\n%c[0,153,255,255] &#x0095; 가치있는 물품
		</text>
	</string>
	
</string_table>
