<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_g36new">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_descr">
		<text>H&amp;K G-36은 1990년대 초에 HK-50 프로젝트로 알려졌습니다. G11 및 G41 프로젝트가 취소된 후 독일 연방군에는 구식 G3 소총만이 남았습니다. 군의 재촉에 의해 헤틀러 &amp; 코흐는 독일군과 수출용으로 새로운 돌격소총을 개발했습니다. 새로운 5.56x45mm 돌격 소총은 1995년 독일 연방군에 의해 채택되었으며 영국 경찰과 일부 미국 경찰서를 포함해 전 세계의 다양한 법 집행 기관에 전달되었고 한동안 이 소총에 대해 불만을 표시하는 곳은 없었습니다. 시간이 지나며 알려진 가장 흔한 문제는 지속적인 사격 시 총열덮개의 과열과 G36KE 소총의 내장 조준경의 영점 변형 문제입니다. 일부 독일 병사들은 이중 광학 조준경의 위치와 악천후 시 쉽게 흐려지는 것에 대해 불평했습니다. 이런 문제를 제외하면 정확하고 신뢰할 수 있으며 유지 보수가 간단한 총입니다. \n
		%c[ui_gray_2]부착물:
		%c[0,143,50,166] * 5.56x45 호환 소음기 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k_descr">
		<text>G36의 카빈(K는 짧다라는 독일어 "kurz"의 약자) 변형입니다. 원본보다 총열이 짧기에 조작하기 더 편하고 무게가 가벼운 대신 반동과 정확도가 약간 떨어지지만 크게 불편하진 않습니다. 통합 조준경이 없는 대신 여러 NATO 조준경에 맞는 피카티니 레일과 기계식 조준기가 함께 제공됩니다. 이 총은 군이나 법 집행기관 등 여러 사용자들에게 가장 인기가 많은 총이며 G36보다 크게 개선된 총으로 여겨집니다. \n
		%c[ui_gray_2]부착물:
		%c[0,143,50,166] * 5.56x45 호환 소음기
		%c[0,143,50,166] * ACOG, 바르스카 ES AC10632, C-MORE, 이오텍 조준경 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c">
		<text>G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c_descr">
		<text>G36의 소형 변형. 원본보다 훨씬 더 짧은 총열을 사용하여 조작성이 더 나아졌고 무게가 매우 가벼워졌지만 반동 제어와 정확도는 떨어졌습니다. 근거리 전투에 가장 적합하나 장거리 전투에도 나쁘지 않은 총입니다. G36C는 이미 소형화한 G36K를 더욱 작게 만들기 위해 만들어졌으며 SWAT 대원들이 정말 좋아하는 제품이며 우르반 전투에서 그 성능을 입증했습니다. 이 물품은 G36의 리투아니아 버전에서 가져온 독특한 기계식 조준기와 함께 제공되며, 이는 이것이 원래 G36C와 리투아니아 버전을 존에서 발견하여 재조립한 것을 의미합니다. \n
		%c[ui_gray_2]부착물:
		%c[0,143,50,166] * 5.56x45 호환 소음기
		%c[0,143,50,166] * ACOG, 바르스카 ES AC10632, C-MORE, 이오텍 조준경 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble">
		<text>G36L "F34R"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble_descr">
		<text>특별하게 개조된 G36. 리투아니아군의 전직 군인이 사용하면서 개인적으로 개조한 것으로 보입니다. 주로 G36K와 비슷하지만 훨씬 더 가벼우면서 정확도는 떨어지지 않고 반동 제어도 탁월합니다. 볼트는 더 빠른 사격을 위해 개조되었으며 총열덮개는 G36K의 리투아니아 버전으로 더 가벼우며 피카티니 레일이 있어 M203 유탄 발사기를 장착할 수 있습니다. 트리튬 조준경이 포함된 KAC 기계식 조준기가 있으며 더 나은 시야 확보를 위해 전면이 후면보다 대비가 훨씬 더 높습니다. KAC 자체에는 조준경 부착을 위한 피카티니 레일이 포함되어 있습니다. 약간 특이하지만 경이로운 G36 총의 변형입니다. \n
		%c[ui_gray_2]부착물:
		%c[0,143,50,166] * 5.56x45 호환 소음기
		%c[0,143,50,166] * ACOG, 바르스카 ES AC10632, C-MORE, 이오텍 조준경
		%c[0,143,50,166] * M203 유탄 발사기 </text>
	</string>
</string_table>
